[Tree('S', [Tree('GPE', [('Google', 'NN')]), Tree('ORGANIZATION', [('From', 'IN'), ('Wikipedia', 'NNP')]), (',', ','), ('the', 'DT'), ('free', 'JJ'), ('encyclopedia', 'NN'), Tree('PERSON', [('Jump', 'NNP')]), ('to', 'TO'), ('navigation', 'VB'), Tree('PERSON', [('Jump', 'NNP')]), ('to', 'TO'), ('search', 'VB'), ('This', 'DT'), ('article', 'NN'), ('is', 'VBZ'), ('about', 'IN'), ('the', 'DT'), ('company', 'NN')]), Tree('S', [('For', 'IN'), ('the', 'DT'), ('search', 'NN'), ('engine', 'NN'), (',', ','), ('see', 'VBP'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP'), ('Search', 'NNP')])]), Tree('S', [('For', 'IN'), ('other', 'JJ'), ('uses', 'NNS'), (',', ','), ('see', 'VBP'), Tree('GPE', [('Google', 'NNP')]), ('(', '('), ('disambiguation', 'NN'), (')', ')')]), Tree('S', [('Not', 'RB'), ('to', 'TO'), ('be', 'VB'), ('confused', 'VBN'), ('with', 'IN'), Tree('PERSON', [('Googol', 'NNP')])]), Tree('S', [Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), Tree('ORGANIZATION', [('LLC', 'NNP'), ('Google', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'NN'), ('logo', 'NN'), ('since', 'IN'), ('2015', 'CD'), ('[', 'NNP'), ('update', 'JJ'), (']', 'NNP'), ('Google', 'NNP'), ("'", 'POS'), ('s', 'NN'), ('headquarters', 'NNS'), (',', ','), ('the', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('Googleplex', 'NNP')]), (',', ','), ('in', 'IN'), ('August', 'NNP'), ('2014', 'CD'), ('Formerly', 'NNP'), ('Google', 'NNP'), ('Inc', 'NNP')]), Tree('S', [('(', '('), ('1998', 'CD'), ('–', 'IN'), ('2017', 'CD'), (')', ')'), Tree('PERSON', [('Type', 'NNP'), ('Subsidiary', 'NNP'), ('Industry', 'NNP')]), ('Internet', 'NNP'), ('Software', 'NNP'), ('Computer', 'NNP'), ('hardware', 'NN'), ('Founded', 'VBD'), ('September', 'NNP'), ('4', 'CD'), (',', ','), ('1998', 'CD'), (';', ':'), ('20', 'CD'), ('years', 'NNS'), ('ago', 'RB'), ('(', '('), ('1998', 'CD'), ('-', ':'), ('09', 'CD'), ('-', ':'), ('04', 'CD'), (')', ')'), ('in', 'IN'), Tree('GPE', [('Menlo', 'NNP'), ('Park', 'NNP')]), (',', ','), Tree('GPE', [('California', 'NNP')]), ('[', 'VBZ'), ('1', 'CD'), (']', 'NN'), ('[', 'VBD'), ('2', 'CD'), (']', 'JJ'), ('Founders', 'NNS'), Tree('PERSON', [('Larry', 'NNP'), ('Page', 'NNP'), ('Sergey', 'NNP'), ('Brin', 'NNP')]), ('Headquarters', 'NNP'), ('1600', 'CD'), ('Amphitheatre', 'NNP'), ('Parkway', 'NNP'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Mountain', 'NNP'), ('View', 'NNP')]), (',', ','), Tree('GPE', [('California', 'NNP')]), (',', ','), ('U', 'NNP')]), Tree('S', [('S', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('3', 'CD'), (']', 'JJ'), Tree('PERSON', [('Area', 'NNP')]), ('served', 'VBD'), Tree('PERSON', [('Worldwide', 'NNP'), ('Key', 'NNP')]), ('people', 'NNS'), Tree('PERSON', [('Sundar', 'NNP'), ('Pichai', 'NNP')]), ('(', '('), Tree('ORGANIZATION', [('CEO', 'NNP')]), (')', ')'), Tree('PERSON', [('Ruth', 'NNP'), ('Porat', 'NNP')]), ('(', '('), Tree('ORGANIZATION', [('CFO', 'NNP')]), (')', ')'), ('Products', 'NNPS'), ('List', 'NNP'), ('of', 'IN'), Tree('GPE', [('Google', 'NNP')]), ('products', 'NNS'), ('Number', 'NNP'), ('of', 'IN'), ('employees', 'NNS'), ('98', 'CD'), (',', ','), ('771', 'CD'), ('[', 'NN'), ('4', 'CD'), (']', 'NN'), ('(', '('), ('Q4', 'JJ'), ('2018', 'CD'), ('[', 'JJ'), ('update', 'JJ'), (']', 'NN'), (')', ')'), Tree('ORGANIZATION', [('Parent', 'NNP'), ('Alphabet', 'NNP'), ('Inc', 'NNP')])]), Tree('S', [('(', '('), ('2015', 'CD'), ('–', 'NNP'), ('present', 'NN'), (')', ')'), ('Subsidiaries', 'NNPS'), ('List', 'NNP'), ('of', 'IN'), ('subsidiaries', 'NNS'), Tree('ORGANIZATION', [('Website', 'NNP')]), ('google', 'NN')]), Tree('S', [('com', 'NN'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP'), ('LLC', 'NNP')]), ('[', 'VBD'), ('5', 'CD'), (']', 'NN'), ('is', 'VBZ'), ('an', 'DT'), Tree('GPE', [('American', 'JJ')]), ('multinational', 'NN'), ('technology', 'NN'), ('company', 'NN'), ('that', 'WDT'), ('specializes', 'VBZ'), ('in', 'IN'), Tree('GPE', [('Internet', 'NNP')]), ('-', ':'), ('related', 'JJ'), ('services', 'NNS'), ('and', 'CC'), ('products', 'NNS'), (',', ','), ('which', 'WDT'), ('include', 'VBP'), ('online', 'JJ'), ('advertising', 'NN'), ('technologies', 'NNS'), (',', ','), ('search', 'NN'), ('engine', 'NN'), (',', ','), ('cloud', 'NN'), ('computing', 'NN'), (',', ','), ('software', 'NN'), (',', ','), ('and', 'CC'), ('hardware', 'NN')]), Tree('S', [('It', 'PRP'), ('is', 'VBZ'), ('considered', 'VBN'), ('one', 'CD'), ('of', 'IN'), ('the', 'DT'), ('Big', 'NNP'), ('Four', 'NNP'), ('technology', 'NN'), ('companies', 'NNS'), (',', ','), ('alongside', 'RB'), Tree('PERSON', [('Amazon', 'NNP')]), (',', ','), Tree('PERSON', [('Apple', 'NNP')]), ('and', 'CC'), Tree('ORGANIZATION', [('Facebook', 'NNP')])]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('6', 'CD'), (']', 'JJ'), ('[', '$'), ('7', 'CD'), (']', 'NNP'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('was', 'VBD'), ('founded', 'VBN'), ('in', 'IN'), ('1998', 'CD'), ('by', 'IN'), Tree('PERSON', [('Larry', 'NNP'), ('Page', 'NNP')]), ('and', 'CC'), Tree('PERSON', [('Sergey', 'NNP'), ('Brin', 'NNP')]), ('while', 'IN'), ('they', 'PRP'), ('were', 'VBD'), ('Ph', 'NNP')]), Tree('S', [Tree('GPE', [('D', 'NN')])]), Tree('S', [('students', 'NNS'), ('at', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('Stanford', 'NNP'), ('University', 'NNP')]), ('in', 'IN'), Tree('GPE', [('California', 'NNP')])]), Tree('S', [('Together', 'RB'), ('they', 'PRP'), ('own', 'VBP'), ('about', 'IN'), ('14', 'CD'), ('percent', 'NN'), ('of', 'IN'), ('its', 'PRP$'), ('shares', 'NNS'), ('and', 'CC'), ('control', 'VB'), ('56', 'CD'), ('percent', 'NN'), ('of', 'IN'), ('the', 'DT'), ('stockholder', 'NN'), ('voting', 'NN'), ('power', 'NN'), ('through', 'IN'), ('supervoting', 'VBG'), ('stock', 'NN')]), Tree('S', [('They', 'PRP'), ('incorporated', 'VBD'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('as', 'IN'), ('a', 'DT'), ('privately', 'RB'), ('held', 'VBN'), ('company', 'NN'), ('on', 'IN'), ('September', 'NNP'), ('4', 'CD'), (',', ','), ('1998', 'CD')]), Tree('S', [('An', 'DT'), ('initial', 'JJ'), ('public', 'JJ'), ('offering', 'NN'), ('(', '('), Tree('ORGANIZATION', [('IPO', 'NNP')]), (')', ')'), ('took', 'VBD'), ('place', 'NN'), ('on', 'IN'), ('August', 'NNP'), ('19', 'CD'), (',', ','), ('2004', 'CD'), (',', ','), ('and', 'CC'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('moved', 'VBD'), ('to', 'TO'), ('its', 'PRP$'), ('headquarters', 'NNS'), ('in', 'IN'), Tree('GPE', [('Mountain', 'NNP'), ('View', 'NNP')]), (',', ','), Tree('GPE', [('California', 'NNP')]), (',', ','), ('nicknamed', 'VBD'), ('the', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('Googleplex', 'NNP')])]), Tree('S', [('In', 'IN'), ('August', 'NNP'), ('2015', 'CD'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('announced', 'VBD'), ('plans', 'NNS'), ('to', 'TO'), ('reorganize', 'VB'), ('its', 'PRP$'), ('various', 'JJ'), ('interests', 'NNS'), ('as', 'IN'), ('a', 'DT'), ('conglomerate', 'NN'), ('called', 'VBN'), Tree('ORGANIZATION', [('Alphabet', 'NNP'), ('Inc', 'NNP')])]), Tree('S', [Tree('GPE', [('Google', 'NNP')]), ('is', 'VBZ'), Tree('PERSON', [('Alphabet', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'JJ'), ('leading', 'VBG'), ('subsidiary', 'NN'), ('and', 'CC'), ('will', 'MD'), ('continue', 'VB'), ('to', 'TO'), ('be', 'VB'), ('the', 'DT'), ('umbrella', 'JJ'), ('company', 'NN'), ('for', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('Alphabet', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'JJ'), ('Internet', 'NNP'), ('interests', 'NNS')]), Tree('S', [Tree('PERSON', [('Sundar', 'NNP')]), Tree('PERSON', [('Pichai', 'NNP')]), ('was', 'VBD'), ('appointed', 'VBN'), Tree('ORGANIZATION', [('CEO', 'NNP')]), ('of', 'IN'), Tree('GPE', [('Google', 'NNP')]), (',', ','), ('replacing', 'VBG'), Tree('PERSON', [('Larry', 'NNP'), ('Page', 'NNP')]), ('who', 'WP'), ('became', 'VBD'), ('the', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('CEO', 'NN'), ('of', 'IN'), ('Alphabet', 'NNP')])]), Tree('S', [('The', 'DT'), ('company', 'NN'), ("'", 'POS'), ('s', 'NN'), ('rapid', 'JJ'), ('growth', 'NN'), ('since', 'IN'), ('incorporation', 'NN'), ('has', 'VBZ'), ('triggered', 'VBN'), ('a', 'DT'), ('chain', 'NN'), ('of', 'IN'), ('products', 'NNS'), (',', ','), ('acquisitions', 'NNS'), (',', ','), ('and', 'CC'), ('partnerships', 'NNS'), ('beyond', 'IN'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'NN'), ('core', 'NN'), ('search', 'NN'), ('engine', 'NN'), ('(', '('), Tree('ORGANIZATION', [('Google', 'NNP')]), ('Search', 'NNP'), (')', ')')]), Tree('S', [('It', 'PRP'), ('offers', 'VBZ'), ('services', 'NNS'), ('designed', 'VBN'), ('for', 'IN'), ('work', 'NN'), ('and', 'CC'), ('productivity', 'NN'), ('(', '('), Tree('ORGANIZATION', [('Google', 'NNP'), ('Docs', 'NNP')]), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP'), ('Sheets', 'NNP')]), (',', ','), ('and', 'CC'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP'), ('Slides', 'NNP')]), ('),', 'NNP'), ('email', 'NN'), ('(', '('), Tree('PERSON', [('Gmail', 'NNP')]), ('/', 'NNP'), ('Inbox', 'NNP'), ('),', 'NNP'), ('scheduling', 'NN'), ('and', 'CC'), ('time', 'NN'), ('management', 'NN'), ('(', '('), Tree('ORGANIZATION', [('Google', 'NNP'), ('Calendar', 'NNP')]), ('),', 'NNP'), ('cloud', 'NN'), ('storage', 'NN'), ('(', '('), Tree('ORGANIZATION', [('Google', 'NNP'), ('Drive', 'NNP')]), ('),', 'NNP'), ('social', 'JJ'), ('networking', 'NN'), ('(', '('), Tree('ORGANIZATION', [('Google', 'NNP')]), ('+', 'NNP'), ('),', 'NNP'), ('instant', 'JJ'), ('messaging', 'NN'), ('and', 'CC'), ('video', 'NN'), ('chat', 'NN'), ('(', '('), Tree('ORGANIZATION', [('Google', 'NNP'), ('Allo', 'NNP')]), (',', ','), Tree('PERSON', [('Duo', 'NNP')]), (',', ','), Tree('PERSON', [('Hangouts', 'NNP')]), ('),', 'NNP'), ('language', 'NN'), ('translation', 'NN'), ('(', '('), Tree('ORGANIZATION', [('Google', 'NNP')]), ('Translate', 'NNP'), ('),', 'NNP'), ('mapping', 'NN'), ('and', 'CC'), ('navigation', 'NN'), ('(', '('), Tree('ORGANIZATION', [('Google', 'NNP'), ('Maps', 'NNP')]), (',', ','), Tree('PERSON', [('Waze', 'NNP')]), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP'), ('Earth', 'NNP')]), (',', ','), Tree('PERSON', [('Street', 'NNP'), ('View', 'NNP')]), ('),', 'NNP'), ('video', 'NN'), ('sharing', 'NN'), ('(', '('), Tree('ORGANIZATION', [('YouTube', 'NNP')]), ('),', 'NNP'), ('note', 'VBP'), ('-', ':'), ('taking', 'NN'), ('(', '('), Tree('ORGANIZATION', [('Google', 'NNP'), ('Keep', 'NNP')]), ('),', 'NNP'), ('and', 'CC'), ('photo', 'NN'), ('organizing', 'NN'), ('and', 'CC'), ('editing', 'NN'), ('(', '('), Tree('ORGANIZATION', [('Google', 'NNP'), ('Photos', 'NNP')]), (')', ')')]), Tree('S', [('The', 'DT'), ('company', 'NN'), ('leads', 'VBZ'), ('the', 'DT'), ('development', 'NN'), ('of', 'IN'), ('the', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('Android', 'NNP')]), ('mobile', 'NN'), ('operating', 'VBG'), ('system', 'NN'), (',', ','), ('the', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('Google', 'NNP'), ('Chrome', 'NNP')]), ('web', 'NN'), ('browser', 'NN'), (',', ','), ('and', 'CC'), Tree('PERSON', [('Chrome', 'NNP'), ('OS', 'NNP')]), (',', ','), ('a', 'DT'), ('lightweight', 'NN'), ('operating', 'VBG'), ('system', 'NN'), ('based', 'VBN'), ('on', 'IN'), ('the', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('Chrome', 'NNP')]), ('browser', 'NN')]), Tree('S', [Tree('GPE', [('Google', 'NNP')]), ('has', 'VBZ'), ('moved', 'VBN'), ('increasingly', 'RB'), ('into', 'IN'), ('hardware', 'NN'), (';', ':'), ('from', 'IN'), ('2010', 'CD'), ('to', 'TO'), ('2015', 'CD'), (',', ','), ('it', 'PRP'), ('partnered', 'VBD'), ('with', 'IN'), ('major', 'JJ'), ('electronics', 'NNS'), ('manufacturers', 'NNS'), ('in', 'IN'), ('the', 'DT'), ('production', 'NN'), ('of', 'IN'), ('its', 'PRP$'), ('Nexus', 'NNP'), ('devices', 'NNS'), (',', ','), ('and', 'CC'), ('it', 'PRP'), ('released', 'VBD'), ('multiple', 'JJ'), ('hardware', 'NN'), ('products', 'NNS'), ('in', 'IN'), ('October', 'NNP'), ('2016', 'CD'), (',', ','), ('including', 'VBG'), ('the', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('Google', 'NNP'), ('Pixel', 'NNP')]), ('smartphone', 'NN'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP'), ('Home', 'NNP')]), ('smart', 'NN'), ('speaker', 'NN'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP'), ('Wifi', 'NNP')]), ('mesh', 'JJ'), ('wireless', 'NN'), ('router', 'NN'), (',', ','), ('and', 'CC'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP'), ('Daydream', 'NNP')]), ('virtual', 'JJ'), ('reality', 'NN'), ('headset', 'NN')]), Tree('S', [Tree('GPE', [('Google', 'NNP')]), ('has', 'VBZ'), ('also', 'RB'), ('experimented', 'VBN'), ('with', 'IN'), ('becoming', 'VBG'), ('an', 'DT'), ('Internet', 'NNP'), ('carrier', 'NN'), ('(', '('), Tree('ORGANIZATION', [('Google', 'NNP'), ('Fiber', 'NNP')]), (',', ','), Tree('PERSON', [('Project', 'NNP'), ('Fi', 'NNP')]), (',', ','), ('and', 'CC'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP'), ('Station', 'NNP')]), (')', ')')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('8', 'CD'), (']', 'NNS'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')])]), Tree('S', [('com', 'NN'), ('is', 'VBZ'), ('the', 'DT'), ('most', 'RBS'), ('visited', 'JJ'), ('website', 'NN'), ('in', 'IN'), ('the', 'DT'), ('world', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('9', 'CD'), (']', 'JJ'), ('Several', 'NNP'), ('other', 'JJ'), ('Google', 'NNP'), ('services', 'NNS'), ('also', 'RB'), ('figure', 'VBP'), ('in', 'IN'), ('the', 'DT'), ('top', 'JJ'), ('100', 'CD'), ('most', 'JJS'), ('visited', 'JJ'), ('websites', 'NNS'), (',', ','), ('including', 'VBG'), Tree('ORGANIZATION', [('YouTube', 'NNP')]), ('and', 'CC'), Tree('PERSON', [('Blogger', 'NNP')])]), Tree('S', [Tree('GPE', [('Google', 'NNP')]), ('is', 'VBZ'), ('the', 'DT'), ('most', 'RBS'), ('valuable', 'JJ'), ('brand', 'NN'), ('in', 'IN'), ('the', 'DT'), ('world', 'NN'), ('as', 'IN'), ('of', 'IN'), ('2017', 'CD'), (',', ','), ('[', 'NNP'), ('update', 'VBP'), (']', 'NNP'), ('[', 'NNP'), ('10', 'CD'), (']', 'NN'), ('but', 'CC'), ('has', 'VBZ'), ('received', 'VBN'), ('significant', 'JJ'), ('criticism', 'NN'), ('involving', 'VBG'), ('issues', 'NNS'), ('such', 'JJ'), ('as', 'IN'), ('privacy', 'NN'), ('concerns', 'NNS'), (',', ','), ('tax', 'NN'), ('avoidance', 'NN'), (',', ','), ('antitrust', 'JJ'), (',', ','), ('censorship', 'NN'), (',', ','), ('and', 'CC'), ('search', 'NN'), ('neutrality', 'NN')]), Tree('S', [Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'JJ'), ('mission', 'NN'), ('statement', 'NN'), ('is', 'VBZ'), ('"', 'JJ'), ('to', 'TO'), ('organize', 'VB'), ('the', 'DT'), ('world', 'NN'), ("'", 'POS'), ('s', 'JJ'), ('information', 'NN'), ('and', 'CC'), ('make', 'VB'), ('it', 'PRP'), ('universally', 'RB'), ('accessible', 'JJ'), ('and', 'CC'), ('useful', 'JJ'), ('",', 'NN'), ('and', 'CC'), ('its', 'PRP$'), ('unofficial', 'JJ'), ('slogan', 'NN'), ('was', 'VBD'), ('"', 'JJ'), Tree('PERSON', [('Don', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('t', 'NN'), ('be', 'VB'), ('evil', 'JJ'), ('"', 'NNP'), ('until', 'IN'), ('the', 'DT'), ('phrase', 'NN'), ('was', 'VBD'), ('removed', 'VBN'), ('from', 'IN'), ('the', 'DT'), ('company', 'NN'), ("'", 'POS'), ('s', 'JJ'), ('code', 'NN'), ('of', 'IN'), ('conduct', 'NN'), ('around', 'IN'), ('May', 'NNP'), ('2018', 'CD')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('11', 'CD'), (']', 'JJ'), ('[', '$'), ('12', 'CD'), (']', 'JJ'), ('Contents', 'NNS'), ('1', 'CD'), ('History', 'NNP'), ('1', 'CD')]), Tree('S', [('1', 'CD'), ('Financing', 'NN'), ('(', '('), ('1998', 'CD'), (')', ')'), ('and', 'CC'), ('initial', 'JJ'), ('public', 'JJ'), ('offering', 'NN'), ('(', '('), ('2004', 'CD'), (')', ')'), ('1', 'CD')]), Tree('S', [('2', 'CD'), ('Growth', 'NNP'), ('1', 'CD')]), Tree('S', [('3', 'CD'), ('2013', 'CD'), ('onward', 'NN'), ('1', 'CD')]), Tree('S', [('4', 'CD'), ('Acquisitions', 'NNS'), ('and', 'CC'), ('partnerships', 'NNS'), ('1', 'CD')]), Tree('S', [('4', 'CD')]), Tree('S', [('1', 'CD'), ('2000', 'CD'), ('–', 'NN'), ('2009', 'CD'), ('1', 'CD')]), Tree('S', [('4', 'CD')]), Tree('S', [('2', 'CD'), ('2010', 'CD'), ('–', 'JJ'), ('present', 'JJ'), ('1', 'CD')]), Tree('S', [('5', 'CD'), ('Google', 'NNP'), ('data', 'NN'), ('centers', 'NNS'), ('1', 'CD')]), Tree('S', [('6', 'CD'), ('Alphabet', 'NNP'), ('2', 'CD'), ('Products', 'NNPS'), ('and', 'CC'), ('services', 'NNS'), ('2', 'CD')]), Tree('S', [('1', 'CD'), ('Advertising', 'NN'), ('2', 'CD')]), Tree('S', [('2', 'CD'), ('Search', 'NNP'), ('engine', 'NN'), ('2', 'CD')]), Tree('S', [('3', 'CD'), ('Enterprise', 'NNP'), ('services', 'NNS'), ('2', 'CD')]), Tree('S', [('3', 'CD')]), Tree('S', [('1', 'CD'), ('Business', 'NNP'), ('incubator', 'NN'), ('2', 'CD')]), Tree('S', [('4', 'CD'), ('Consumer', 'NNP'), ('services', 'NNS'), ('2', 'CD')]), Tree('S', [('4', 'CD')]), Tree('S', [('1', 'CD'), ('Web', 'NNP'), ('-', ':'), ('based', 'VBN'), ('services', 'NNS'), ('2', 'CD')]), Tree('S', [('4', 'CD')]), Tree('S', [('2', 'CD'), ('Software', 'NNP'), ('2', 'CD')]), Tree('S', [('4', 'CD')]), Tree('S', [('3', 'CD'), ('Hardware', 'NNP'), ('2', 'CD')]), Tree('S', [('5', 'CD'), ('Internet', 'NNP'), ('services', 'NNS'), ('2', 'CD')]), Tree('S', [('6', 'CD'), ('Other', 'JJ'), ('products', 'NNS'), ('2', 'CD')]), Tree('S', [('7', 'CD'), ('APIs', 'NNP'), ('2', 'CD')]), Tree('S', [('8', 'CD'), ('Other', 'JJ'), ('websites', 'NNS'), ('3', 'CD'), Tree('ORGANIZATION', [('Corporate', 'NNP')]), ('affairs', 'NNS'), ('and', 'CC'), ('culture', 'NN'), ('3', 'CD')]), Tree('S', [('1', 'CD'), ('Innovation', 'NNP'), ('Time', 'NNP'), ('Off', 'NNP'), ('policy', 'NN'), ('3', 'CD')]), Tree('S', [('2', 'CD'), ('The', 'DT'), Tree('GPE', [('New', 'NNP'), ('York', 'NNP'), ('Times', 'NNP')]), ('exposé', 'FW'), ('(', '('), ('2018', 'CD'), (')', ')'), ('3', 'CD')]), Tree('S', [('3', 'CD'), ('Employees', 'NNS'), ('3', 'CD')]), Tree('S', [('4', 'CD'), ('Office', 'NNP'), ('locations', 'NNS'), ('and', 'CC'), ('headquarters', 'NNS'), ('3', 'CD')]), Tree('S', [('4', 'CD')]), Tree('S', [('1', 'CD'), ('Mountain', 'NNP'), ('View', 'NNP'), ('3', 'CD')]), Tree('S', [('4', 'CD')]), Tree('S', [('2', 'CD'), Tree('GPE', [('New', 'NNP'), ('York', 'NNP'), ('City', 'NNP')]), ('3', 'CD')]), Tree('S', [('4', 'CD')]), Tree('S', [('3', 'CD'), ('Other', 'JJ'), ('U', 'NNP')]), Tree('S', [('S', 'NN')]), Tree('S', [('cities', 'NNS'), ('3', 'CD')]), Tree('S', [('4', 'CD')]), Tree('S', [('4', 'CD'), ('International', 'NNP'), ('locations', 'NNS'), ('3', 'CD')]), Tree('S', [('5', 'CD'), ('Doodles', 'NNS'), ('3', 'CD')]), Tree('S', [('6', 'CD'), ('Easter', 'NNP'), ('eggs', 'NNS'), ('and', 'CC'), ('April', 'NNP'), ('Fools', 'NNP'), ("'", 'POS'), ('Day', 'NNP'), ('jokes', 'NNS'), ('3', 'CD')]), Tree('S', [('7', 'CD'), ('Philanthropy', 'NNP'), ('3', 'CD')]), Tree('S', [('8', 'CD'), ('Tax', 'NNP'), ('avoidance', 'NN'), ('3', 'CD')]), Tree('S', [('9', 'CD'), ('Environment', 'JJ'), ('3', 'CD')]), Tree('S', [('10', 'CD'), ('Lobbying', 'VBG'), ('3', 'CD')]), Tree('S', [('11', 'CD'), ('Litigation', 'NNP'), ('4', 'CD'), ('Criticism', 'NNP'), ('and', 'CC'), ('controversy', 'NN'), ('4', 'CD')]), Tree('S', [('1', 'CD'), ('Legal', 'NNP'), ('controversies', 'NNS'), ('5', 'CD'), ('See', 'NNP'), ('also', 'RB'), ('6', 'CD'), ('References', 'NNS'), ('7', 'CD'), ('Further', 'NNP'), ('reading', 'VBG'), ('8', 'CD'), ('External', 'JJ'), ('links', 'NNS'), Tree('PERSON', [('History', 'NNP'), ('Main', 'NNP')]), ('article', 'NN'), (':', ':'), ('History', 'NN'), ('of', 'IN'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP'), ('Google', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'NN'), ('original', 'JJ'), ('homepage', 'NN'), ('had', 'VBD'), ('a', 'DT'), ('simple', 'JJ'), ('design', 'NN'), ('because', 'IN'), ('the', 'DT'), ('company', 'NN'), ('founders', 'NNS'), ('had', 'VBD'), ('little', 'JJ'), ('experience', 'NN'), ('in', 'IN'), Tree('GPE', [('HTML', 'NNP')]), (',', ','), ('the', 'DT'), ('markup', 'NN'), ('language', 'NN'), ('used', 'VBN'), ('for', 'IN'), ('designing', 'VBG'), ('web', 'NN'), ('pages', 'NNS')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('13', 'CD'), (']', 'NNS'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('began', 'VBD'), ('in', 'IN'), ('January', 'NNP'), ('1996', 'CD'), ('as', 'IN'), ('a', 'DT'), ('research', 'NN'), ('project', 'NN'), ('by', 'IN'), Tree('PERSON', [('Larry', 'NNP'), ('Page', 'NNP')]), ('and', 'CC'), Tree('PERSON', [('Sergey', 'NNP'), ('Brin', 'NNP')]), ('when', 'WRB'), ('they', 'PRP'), ('were', 'VBD'), ('both', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('PhD', 'NNP')]), ('students', 'NNS'), ('at', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('Stanford', 'NNP'), ('University', 'NNP')]), ('in', 'IN'), Tree('GPE', [('Stanford', 'NNP')]), (',', ','), Tree('GPE', [('California', 'NNP')])]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('14', 'CD'), (']', 'NNS'), ('While', 'IN'), ('conventional', 'JJ'), ('search', 'NN'), ('engines', 'NNS'), ('ranked', 'VBD'), ('results', 'NNS'), ('by', 'IN'), ('counting', 'VBG'), ('how', 'WRB'), ('many', 'JJ'), ('times', 'NNS'), ('the', 'DT'), ('search', 'NN'), ('terms', 'NNS'), ('appeared', 'VBD'), ('on', 'IN'), ('the', 'DT'), ('page', 'NN'), (',', ','), ('the', 'DT'), ('two', 'CD'), ('theorized', 'VBD'), ('about', 'IN'), ('a', 'DT'), ('better', 'JJR'), ('system', 'NN'), ('that', 'WDT'), ('analyzed', 'VBD'), ('the', 'DT'), ('relationships', 'NNS'), ('among', 'IN'), ('websites', 'NNS')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('15', 'CD'), (']', 'NN'), ('They', 'PRP'), ('called', 'VBD'), ('this', 'DT'), ('new', 'JJ'), ('technology', 'NN'), Tree('ORGANIZATION', [('PageRank', 'NNP')]), (';', ':'), ('it', 'PRP'), ('determined', 'VBD'), ('a', 'DT'), ('website', 'NN'), ("'", 'POS'), ('s', 'JJ'), ('relevance', 'NN'), ('by', 'IN'), ('the', 'DT'), ('number', 'NN'), ('of', 'IN'), ('pages', 'NNS'), (',', ','), ('and', 'CC'), ('the', 'DT'), ('importance', 'NN'), ('of', 'IN'), ('those', 'DT'), ('pages', 'NNS'), ('that', 'WDT'), ('linked', 'VBD'), ('back', 'RB'), ('to', 'TO'), ('the', 'DT'), ('original', 'JJ'), ('site', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('16', 'CD'), (']', 'JJ'), ('[', '$'), ('17', 'CD'), (']', 'JJ'), ('Page', 'NN'), ('and', 'CC'), Tree('GPE', [('Brin', 'NNP')]), ('originally', 'RB'), ('nicknamed', 'VBD'), ('their', 'PRP$'), ('new', 'JJ'), ('search', 'NN'), ('engine', 'NN'), ('"', 'NNP'), ('BackRub', 'NNP'), ('",', 'NNP'), ('because', 'IN'), ('the', 'DT'), ('system', 'NN'), ('checked', 'VBD'), ('backlinks', 'NNS'), ('to', 'TO'), ('estimate', 'VB'), ('the', 'DT'), ('importance', 'NN'), ('of', 'IN'), ('a', 'DT'), ('site', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('18', 'CD'), (']', 'JJ'), ('[', '$'), ('19', 'CD'), (']', 'NNP'), ('[', 'VBD'), ('20', 'CD'), (']', 'NNP'), ('Eventually', 'RB'), (',', ','), ('they', 'PRP'), ('changed', 'VBD'), ('the', 'DT'), ('name', 'NN'), ('to', 'TO'), Tree('GPE', [('Google', 'NNP')]), (';', ':'), ('the', 'DT'), ('name', 'NN'), ('of', 'IN'), ('the', 'DT'), ('search', 'NN'), ('engine', 'NN'), ('originated', 'VBN'), ('from', 'IN'), ('a', 'DT'), ('misspelling', 'NN'), ('of', 'IN'), ('the', 'DT'), ('word', 'NN'), ('"', 'NNP'), ('googol', 'NN'), ('",', 'NNP'), ('[', 'VBZ'), ('21', 'CD'), (']', 'NN'), ('[', 'VBD'), ('22', 'CD'), (']', 'IN'), ('the', 'DT'), ('number', 'NN'), ('1', 'CD'), ('followed', 'VBN'), ('by', 'IN'), ('100', 'CD'), ('zeros', 'NNS'), (',', ','), ('which', 'WDT'), ('was', 'VBD'), ('picked', 'VBN'), ('to', 'TO'), ('signify', 'VB'), ('that', 'IN'), ('the', 'DT'), ('search', 'NN'), ('engine', 'NN'), ('was', 'VBD'), ('intended', 'VBN'), ('to', 'TO'), ('provide', 'VB'), ('large', 'JJ'), ('quantities', 'NNS'), ('of', 'IN'), ('information', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('23', 'CD'), (']', 'NNP'), ('Originally', 'NNP'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('ran', 'VBD'), ('under', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('Stanford', 'NNP'), ('University', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'NN'), ('website', 'NN'), (',', ','), ('with', 'IN'), ('the', 'DT'), ('domains', 'NNS'), ('google', 'VBP')]), Tree('S', [('stanford', 'NN')]), Tree('S', [('edu', 'NN'), ('[', 'VBZ'), ('24', 'CD'), (']', 'NN'), ('and', 'CC'), ('z', 'NN')]), Tree('S', [('stanford', 'NN')]), Tree('S', [('edu', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('25', 'CD'), (']', 'VBD'), ('The', 'DT'), ('domain', 'NN'), ('name', 'NN'), ('for', 'IN'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('was', 'VBD'), ('registered', 'VBN'), ('on', 'IN'), ('September', 'NNP'), ('15', 'CD'), (',', ','), ('1997', 'CD'), (',', ','), ('[', 'VBD'), ('26', 'CD'), (']', 'NN'), ('and', 'CC'), ('the', 'DT'), ('company', 'NN'), ('was', 'VBD'), ('incorporated', 'VBN'), ('on', 'IN'), ('September', 'NNP'), ('4', 'CD'), (',', ','), ('1998', 'CD')]), Tree('S', [('It', 'PRP'), ('was', 'VBD'), ('based', 'VBN'), ('in', 'IN'), ('the', 'DT'), ('garage', 'NN'), ('of', 'IN'), ('a', 'DT'), ('friend', 'NN'), ('(', '('), Tree('PERSON', [('Susan', 'NNP'), ('Wojcicki', 'NNP')]), ('[', 'VBD'), ('14', 'CD'), (']', 'NN'), (')', ')'), ('in', 'IN'), Tree('GPE', [('Menlo', 'NNP'), ('Park', 'NNP')]), (',', ','), Tree('GPE', [('California', 'NNP')])]), Tree('S', [Tree('PERSON', [('Craig', 'NNP')]), Tree('ORGANIZATION', [('Silverstein', 'NNP')]), (',', ','), ('a', 'DT'), ('fellow', 'JJ'), Tree('ORGANIZATION', [('PhD', 'NNP')]), ('student', 'NN'), ('at', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('Stanford', 'NNP')]), (',', ','), ('was', 'VBD'), ('hired', 'VBN'), ('as', 'IN'), ('the', 'DT'), ('first', 'JJ'), ('employee', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('14', 'CD'), (']', 'JJ'), ('[', '$'), ('27', 'CD'), (']', 'NNP'), ('[', 'VBD'), ('28', 'CD'), (']', 'NN'), ('Financing', 'NNP'), ('(', '('), ('1998', 'CD'), (')', ')'), ('and', 'CC'), ('initial', 'JJ'), ('public', 'JJ'), ('offering', 'NN'), ('(', '('), ('2004', 'CD'), (')', ')'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'NN'), ('first', 'JJ'), ('production', 'NN'), ('server', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('29', 'CD'), (']', 'JJ'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('was', 'VBD'), ('initially', 'RB'), ('funded', 'VBN'), ('by', 'IN'), ('an', 'DT'), ('August', 'NNP'), ('1998', 'CD'), ('contribution', 'NN'), ('of', 'IN'), ('$', '$'), ('100', 'CD'), (',', ','), ('000', 'CD'), ('from', 'IN'), Tree('PERSON', [('Andy', 'NNP'), ('Bechtolsheim', 'NNP')]), (',', ','), ('co', 'SYM'), ('-', ':'), ('founder', 'NN'), ('of', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('Sun', 'NNP'), ('Microsystems', 'NNPS')]), (';', ':'), ('the', 'DT'), ('money', 'NN'), ('was', 'VBD'), ('given', 'VBN'), ('before', 'IN'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('was', 'VBD'), ('incorporated', 'VBN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('30', 'CD'), (']', 'JJ'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('received', 'VBD'), ('money', 'NN'), ('from', 'IN'), ('three', 'CD'), ('other', 'JJ'), ('angel', 'JJ'), ('investors', 'NNS'), ('in', 'IN'), ('1998', 'CD'), (':', ':'), Tree('PERSON', [('Amazon', 'NN')])]), Tree('S', [('com', 'NN'), ('founder', 'NN'), Tree('PERSON', [('Jeff', 'NNP'), ('Bezos', 'NNP')]), (',', ','), Tree('ORGANIZATION', [('Stanford', 'NNP'), ('University', 'NNP')]), ('computer', 'NN'), ('science', 'NN'), ('professor', 'NN'), Tree('PERSON', [('David', 'NNP'), ('Cheriton', 'NNP')]), (',', ','), ('and', 'CC'), ('entrepreneur', 'NN'), Tree('PERSON', [('Ram', 'NNP'), ('Shriram', 'NNP')])]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('31', 'CD'), (']', 'NN'), ('After', 'IN'), ('some', 'DT'), ('additional', 'JJ'), (',', ','), ('small', 'JJ'), ('investments', 'NNS'), ('through', 'IN'), ('the', 'DT'), ('end', 'NN'), ('of', 'IN'), ('1998', 'CD'), ('to', 'TO'), ('early', 'JJ'), ('1999', 'CD'), (',', ','), ('[', 'VBD'), ('31', 'CD'), (']', 'FW'), ('a', 'DT'), ('new', 'JJ'), ('$', '$'), ('25', 'CD'), ('million', 'CD'), ('round', 'NN'), ('of', 'IN'), ('funding', 'NN'), ('was', 'VBD'), ('announced', 'VBN'), ('on', 'IN'), ('June', 'NNP'), ('7', 'CD'), (',', ','), ('1999', 'CD'), (',', ','), ('[', 'VBD'), ('32', 'CD'), (']', 'NN'), ('with', 'IN'), ('major', 'JJ'), ('investors', 'NNS'), ('including', 'VBG'), ('the', 'DT'), ('venture', 'NN'), ('capital', 'NN'), ('firms', 'NNS'), Tree('PERSON', [('Kleiner', 'NNP'), ('Perkins', 'NNP')]), ('and', 'CC'), Tree('PERSON', [('Sequoia', 'NNP'), ('Capital', 'NNP')])]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('30', 'CD'), (']', 'NNS'), ('Early', 'RB'), ('in', 'IN'), ('1999', 'CD'), (',', ','), Tree('GPE', [('Brin', 'NNP')]), ('and', 'CC'), Tree('PERSON', [('Page', 'NNP')]), ('decided', 'VBD'), ('they', 'PRP'), ('wanted', 'VBD'), ('to', 'TO'), ('sell', 'VB'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('to', 'TO'), ('Excite', 'VB')]), Tree('S', [('They', 'PRP'), ('went', 'VBD'), ('to', 'TO'), Tree('FACILITY', [('Excite', 'NNP'), ('CEO', 'NNP'), ('George', 'NNP'), ('Bell', 'NNP')]), ('and', 'CC'), ('offered', 'VBN'), ('to', 'TO'), ('sell', 'VB'), ('it', 'PRP'), ('to', 'TO'), ('him', 'PRP'), ('for', 'IN'), ('$', '$'), ('1', 'CD'), ('million', 'CD')]), Tree('S', [('He', 'PRP'), ('rejected', 'VBD'), ('the', 'DT'), ('offer', 'NN')]), Tree('S', [Tree('PERSON', [('Vinod', 'NNP')]), Tree('ORGANIZATION', [('Khosla', 'NNP')]), (',', ','), ('one', 'CD'), ('of', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('Excite', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'JJ'), ('venture', 'NN'), ('capitalists', 'NNS'), (',', ','), ('talked', 'VBD'), ('the', 'DT'), ('duo', 'NN'), ('down', 'RB'), ('to', 'TO'), ('$', '$'), ('750', 'CD'), (',', ','), ('000', 'CD'), (',', ','), ('but', 'CC'), Tree('ORGANIZATION', [('Bell', 'NNP')]), ('still', 'RB'), ('rejected', 'VBD'), ('it', 'PRP')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('33', 'CD'), (']', 'JJ'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'JJ'), ('initial', 'JJ'), ('public', 'JJ'), ('offering', 'NN'), ('(', '('), Tree('ORGANIZATION', [('IPO', 'NNP')]), (')', ')'), ('took', 'VBD'), ('place', 'NN'), ('five', 'CD'), ('years', 'NNS'), ('later', 'RB'), (',', ','), ('on', 'IN'), ('August', 'NNP'), ('19', 'CD'), (',', ','), ('2004', 'CD')]), Tree('S', [('At', 'IN'), ('that', 'DT'), ('time', 'NN'), Tree('PERSON', [('Larry', 'NNP'), ('Page', 'NNP')]), (',', ','), Tree('PERSON', [('Sergey', 'NNP'), ('Brin', 'NNP')]), (',', ','), ('and', 'CC'), Tree('PERSON', [('Eric', 'NNP'), ('Schmidt', 'NNP')]), ('agreed', 'VBD'), ('to', 'TO'), ('work', 'VB'), ('together', 'RB'), ('at', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('Google', 'NNP')]), ('for', 'IN'), ('20', 'CD'), ('years', 'NNS'), (',', ','), ('until', 'IN'), ('the', 'DT'), ('year', 'NN'), ('2024', 'CD')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('34', 'CD'), (']', 'NNS'), ('At', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('IPO', 'NNP')]), (',', ','), ('the', 'DT'), ('company', 'NN'), ('offered', 'VBD'), ('19', 'CD'), (',', ','), ('605', 'CD'), (',', ','), ('052', 'CD'), ('shares', 'NNS'), ('at', 'IN'), ('a', 'DT'), ('price', 'NN'), ('of', 'IN'), ('$', '$'), ('85', 'CD'), ('per', 'IN'), ('share', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('35', 'CD'), (']', 'JJ'), ('[', '$'), ('36', 'CD'), (']', 'JJ'), ('Shares', 'NNS'), ('were', 'VBD'), ('sold', 'VBN'), ('in', 'IN'), ('an', 'DT'), ('online', 'JJ'), ('auction', 'NN'), ('format', 'NN'), ('using', 'VBG'), ('a', 'DT'), ('system', 'NN'), ('built', 'VBN'), ('by', 'IN'), Tree('PERSON', [('Morgan', 'NNP'), ('Stanley', 'NNP')]), ('and', 'CC'), Tree('ORGANIZATION', [('Credit', 'NNP'), ('Suisse', 'NNP')]), (',', ','), ('underwriters', 'NNS'), ('for', 'IN'), ('the', 'DT'), ('deal', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('37', 'CD'), (']', 'JJ'), ('[', '$'), ('38', 'CD'), (']', 'IN'), ('The', 'DT'), ('sale', 'NN'), ('of', 'IN'), ('$', '$'), ('1', 'CD')]), Tree('S', [('67', 'CD'), ('bn', 'NN'), ('(', '('), ('billion', 'CD'), (')', ')'), ('gave', 'VBD'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('a', 'DT'), ('market', 'NN'), ('capitalization', 'NN'), ('of', 'IN'), ('more', 'JJR'), ('than', 'IN'), ('$', '$'), ('23bn', 'CD')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('39', 'CD'), (']', 'NN'), ('By', 'IN'), ('January', 'NNP'), ('2014', 'CD'), (',', ','), ('its', 'PRP$'), ('market', 'NN'), ('capitalization', 'NN'), ('had', 'VBD'), ('grown', 'VBN'), ('to', 'TO'), ('$', '$'), ('397bn', 'CD')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('40', 'CD'), (']', 'VBD'), ('The', 'DT'), ('vast', 'JJ'), ('majority', 'NN'), ('of', 'IN'), ('the', 'DT'), ('271', 'CD'), ('million', 'CD'), ('shares', 'NNS'), ('remained', 'VBN'), ('under', 'IN'), ('the', 'DT'), ('control', 'NN'), ('of', 'IN'), Tree('GPE', [('Google', 'NNP')]), (',', ','), ('and', 'CC'), ('many', 'JJ'), ('Google', 'NNP'), ('employees', 'NNS'), ('became', 'VBD'), ('instant', 'JJ'), ('paper', 'NN'), ('millionaires', 'NNS')]), Tree('S', [Tree('GPE', [('Yahoo', 'NN')]), ('!', '.'), (',', ','), ('a', 'DT'), ('competitor', 'NN'), ('of', 'IN'), Tree('GPE', [('Google', 'NNP')]), (',', ','), ('also', 'RB'), ('benefitted', 'VBN'), ('because', 'IN'), ('it', 'PRP'), ('owned', 'VBD'), ('8', 'CD')]), Tree('S', [('4', 'CD'), ('million', 'CD'), ('shares', 'NNS'), ('of', 'IN'), Tree('GPE', [('Google', 'NNP')]), ('before', 'IN'), ('the', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('IPO', 'NNP')]), ('took', 'VBD'), ('place', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('41', 'CD'), (']', 'NNS'), ('There', 'EX'), ('were', 'VBD'), ('concerns', 'NNS'), ('that', 'IN'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'NN'), Tree('ORGANIZATION', [('IPO', 'NNP')]), ('would', 'MD'), ('lead', 'VB'), ('to', 'TO'), ('changes', 'NNS'), ('in', 'IN'), ('company', 'NN'), ('culture', 'NN')]), Tree('S', [('Reasons', 'NNS'), ('ranged', 'VBD'), ('from', 'IN'), ('shareholder', 'NN'), ('pressure', 'NN'), ('for', 'IN'), ('employee', 'NN'), ('benefit', 'NN'), ('reductions', 'NNS'), ('to', 'TO'), ('the', 'DT'), ('fact', 'NN'), ('that', 'IN'), ('many', 'JJ'), ('company', 'NN'), ('executives', 'NNS'), ('would', 'MD'), ('become', 'VB'), ('instant', 'JJ'), ('paper', 'NN'), ('millionaires', 'NNS')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('42', 'CD'), (']', 'NN'), ('As', 'IN'), ('a', 'DT'), ('reply', 'NN'), ('to', 'TO'), ('this', 'DT'), ('concern', 'NN'), (',', ','), ('co', 'SYM'), ('-', ':'), ('founders', 'NNS'), Tree('PERSON', [('Brin', 'NNP')]), ('and', 'CC'), Tree('PERSON', [('Page', 'NNP')]), ('promised', 'VBD'), ('in', 'IN'), ('a', 'DT'), ('report', 'NN'), ('to', 'TO'), ('potential', 'JJ'), ('investors', 'NNS'), ('that', 'IN'), ('the', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('IPO', 'NNP')]), ('would', 'MD'), ('not', 'RB'), ('change', 'VB'), ('the', 'DT'), ('company', 'NN'), ("'", 'POS'), ('s', 'JJ'), ('culture', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('43', 'CD'), (']', 'NNS'), ('In', 'IN'), ('2005', 'CD'), (',', ','), ('articles', 'NNS'), ('in', 'IN'), ('The', 'DT'), Tree('GPE', [('New', 'NNP'), ('York', 'NNP')]), ('Times', 'NNP'), ('[', 'NNP'), ('44', 'CD'), (']', 'NNP'), ('and', 'CC'), ('other', 'JJ'), ('sources', 'NNS'), ('began', 'VBD'), ('suggesting', 'VBG'), ('that', 'IN'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('had', 'VBD'), ('lost', 'VBN'), ('its', 'PRP$'), ('anti', 'JJ'), ('-', ':'), ('corporate', 'JJ'), (',', ','), ('no', 'DT'), ('evil', 'JJ'), ('philosophy', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('45', 'CD'), (']', 'JJ'), ('[', '$'), ('46', 'CD'), (']', 'NNP'), ('[', 'VBD'), ('47', 'CD'), (']', 'NN'), ('In', 'IN'), ('an', 'DT'), ('effort', 'NN'), ('to', 'TO'), ('maintain', 'VB'), ('the', 'DT'), ('company', 'NN'), ("'", 'POS'), ('s', 'NN'), ('unique', 'JJ'), ('culture', 'NN'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('designated', 'VBD'), ('a', 'DT'), ('Chief', 'JJ'), Tree('PERSON', [('Culture', 'NNP'), ('Officer', 'NNP')]), (',', ','), ('who', 'WP'), ('also', 'RB'), ('serves', 'VBZ'), ('as', 'IN'), ('the', 'DT'), ('Director', 'NNP'), ('of', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('Human', 'NNP'), ('Resources', 'NNPS')])]), Tree('S', [('The', 'DT'), ('purpose', 'NN'), ('of', 'IN'), ('the', 'DT'), ('Chief', 'JJ'), Tree('PERSON', [('Culture', 'NNP'), ('Officer', 'NNP')]), ('is', 'VBZ'), ('to', 'TO'), ('develop', 'VB'), ('and', 'CC'), ('maintain', 'VB'), ('the', 'DT'), ('culture', 'NN'), ('and', 'CC'), ('work', 'NN'), ('on', 'IN'), ('ways', 'NNS'), ('to', 'TO'), ('keep', 'VB'), ('true', 'JJ'), ('to', 'TO'), ('the', 'DT'), ('core', 'NN'), ('values', 'NNS'), ('that', 'IN'), ('the', 'DT'), ('company', 'NN'), ('was', 'VBD'), ('founded', 'VBN'), ('on', 'IN'), (':', ':'), ('a', 'DT'), ('flat', 'JJ'), ('organization', 'NN'), ('with', 'IN'), ('a', 'DT'), ('collaborative', 'JJ'), ('environment', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('48', 'CD'), (']', 'JJ'), Tree('ORGANIZATION', [('Google', 'NNP')]), ('has', 'VBZ'), ('also', 'RB'), ('faced', 'VBN'), ('allegations', 'NNS'), ('of', 'IN'), ('sexism', 'NN'), ('and', 'CC'), ('ageism', 'NN'), ('from', 'IN'), ('former', 'JJ'), ('employees', 'NNS')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('49', 'CD'), (']', 'JJ'), ('[', '$'), ('50', 'CD'), (']', 'NN'), ('In', 'IN'), ('2013', 'CD'), (',', ','), ('a', 'DT'), ('class', 'NN'), ('action', 'NN'), ('against', 'IN'), ('several', 'JJ'), Tree('PERSON', [('Silicon', 'NNP'), ('Valley', 'NNP')]), ('companies', 'NNS'), (',', ','), ('including', 'VBG'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), (',', ','), ('was', 'VBD'), ('filed', 'VBN'), ('for', 'IN'), ('alleged', 'JJ'), ('"', 'NNP'), ('no', 'DT'), ('cold', 'JJ'), ('call', 'NN'), ('"', 'NN'), ('agreements', 'NNS'), ('which', 'WDT'), ('restrained', 'VBD'), ('the', 'DT'), ('recruitment', 'NN'), ('of', 'IN'), ('high', 'JJ'), ('-', ':'), ('tech', 'NN'), ('employees', 'NNS')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('51', 'CD'), (']', 'VBD'), ('The', 'DT'), ('stock', 'NN'), ('performed', 'VBD'), ('well', 'RB'), ('after', 'IN'), ('the', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('IPO', 'NNP')]), (',', ','), ('with', 'IN'), ('shares', 'NNS'), ('hitting', 'VBG'), ('$', '$'), ('350', 'CD'), ('for', 'IN'), ('the', 'DT'), ('first', 'JJ'), ('time', 'NN'), ('on', 'IN'), ('October', 'NNP'), ('31', 'CD'), (',', ','), ('2007', 'CD'), (',', ','), ('[', 'VBD'), ('52', 'CD'), (']', 'NNS'), ('primarily', 'RB'), ('because', 'IN'), ('of', 'IN'), ('strong', 'JJ'), ('sales', 'NNS'), ('and', 'CC'), ('earnings', 'NNS'), ('in', 'IN'), ('the', 'DT'), ('online', 'JJ'), ('advertising', 'NN'), ('market', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('53', 'CD'), (']', 'VBD'), ('The', 'DT'), ('surge', 'NN'), ('in', 'IN'), ('stock', 'NN'), ('price', 'NN'), ('was', 'VBD'), ('fueled', 'VBN'), ('mainly', 'RB'), ('by', 'IN'), ('individual', 'JJ'), ('investors', 'NNS'), (',', ','), ('as', 'IN'), ('opposed', 'VBN'), ('to', 'TO'), ('large', 'JJ'), ('institutional', 'JJ'), ('investors', 'NNS'), ('and', 'CC'), ('mutual', 'JJ'), ('funds', 'NNS')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('53', 'CD'), (']', 'JJ'), Tree('ORGANIZATION', [('GOOG', 'NNP')]), ('shares', 'NNS'), ('split', 'VBD'), ('into', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('GOOG', 'NNP')]), ('class', 'NN'), ('C', 'NNP'), ('shares', 'NNS'), ('and', 'CC'), Tree('ORGANIZATION', [('GOOGL', 'NNP')]), ('class', 'NN'), ('A', 'NNP'), ('shares', 'NNS')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('54', 'CD'), (']', 'VBD'), ('The', 'DT'), ('company', 'NN'), ('is', 'VBZ'), ('listed', 'VBN'), ('on', 'IN'), ('the', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('NASDAQ', 'NNP')]), ('stock', 'NN'), ('exchange', 'NN'), ('under', 'IN'), ('the', 'DT'), ('ticker', 'NN'), ('symbols', 'VBZ'), Tree('ORGANIZATION', [('GOOGL', 'NNP')]), ('and', 'CC'), Tree('ORGANIZATION', [('GOOG', 'NNP')]), (',', ','), ('and', 'CC'), ('on', 'IN'), ('the', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('Frankfurt', 'NNP'), ('Stock', 'NNP'), ('Exchange', 'NNP')]), ('under', 'IN'), ('the', 'DT'), ('ticker', 'NN'), ('symbol', 'NN'), Tree('ORGANIZATION', [('GGQ1', 'NNP')])]), Tree('S', [('These', 'DT'), ('ticker', 'NN'), ('symbols', 'NNS'), ('now', 'RB'), ('refer', 'VBP'), ('to', 'TO'), Tree('ORGANIZATION', [('Alphabet', 'NNP'), ('Inc', 'NNP')])]), Tree('S', [(',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'NN'), ('holding', 'VBG'), ('company', 'NN'), (',', ','), ('since', 'IN'), ('the', 'DT'), ('fourth', 'JJ'), ('quarter', 'NN'), ('of', 'IN'), ('2015', 'CD')]), Tree('S', [('[', 'JJ'), ('update', 'JJ'), (']', 'NN'), ('[', 'VBD'), ('55', 'CD'), (']', 'JJ'), ('Growth', 'NNP'), ('In', 'IN'), ('March', 'NNP'), ('1999', 'CD'), (',', ','), ('the', 'DT'), ('company', 'NN'), ('moved', 'VBD'), ('its', 'PRP$'), ('offices', 'NNS'), ('to', 'TO'), Tree('GPE', [('Palo', 'NNP'), ('Alto', 'NNP')]), (',', ','), Tree('GPE', [('California', 'NNP')]), (',', ','), ('[', 'VBD'), ('56', 'CD'), (']', 'NN'), ('which', 'WDT'), ('is', 'VBZ'), ('home', 'NN'), ('to', 'TO'), ('several', 'JJ'), ('prominent', 'JJ'), Tree('PERSON', [('Silicon', 'NNP'), ('Valley', 'NNP')]), ('technology', 'NN'), ('start', 'NN'), ('-', ':'), ('ups', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('57', 'CD'), (']', 'IN'), ('The', 'DT'), ('next', 'JJ'), ('year', 'NN'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('began', 'VBD'), ('selling', 'VBG'), ('advertisements', 'NNS'), ('associated', 'VBN'), ('with', 'IN'), ('search', 'NN'), ('keywords', 'NNS'), ('against', 'IN'), Tree('PERSON', [('Page', 'NNP')]), ('and', 'CC'), Tree('PERSON', [('Brin', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'JJ'), ('initial', 'JJ'), ('opposition', 'NN'), ('toward', 'IN'), ('an', 'DT'), ('advertising', 'NN'), ('-', ':'), ('funded', 'VBN'), ('search', 'NN'), ('engine', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('58', 'CD'), (']', 'JJ'), ('[', '$'), ('14', 'CD'), (']', 'NN'), ('To', 'TO'), ('maintain', 'VB'), ('an', 'DT'), ('uncluttered', 'JJ'), ('page', 'NN'), ('design', 'NN'), (',', ','), ('advertisements', 'NNS'), ('were', 'VBD'), ('solely', 'RB'), ('text', 'JJ'), ('-', ':'), ('based', 'VBN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('59', 'CD'), (']', 'NN'), ('This', 'DT'), ('model', 'NN'), ('of', 'IN'), ('selling', 'VBG'), ('keyword', 'NN'), ('advertising', 'NN'), ('was', 'VBD'), ('first', 'RB'), ('pioneered', 'VBN'), ('by', 'IN'), Tree('PERSON', [('Goto', 'NNP')])]), Tree('S', [('com', 'NN'), (',', ','), ('an', 'DT'), ('Idealab', 'NNP'), ('spin', 'NN'), ('-', ':'), ('off', 'RB'), ('created', 'VBN'), ('by', 'IN'), Tree('PERSON', [('Bill', 'NNP'), ('Gross', 'NNP')])]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('60', 'CD'), (']', 'JJ'), ('[', '$'), ('61', 'CD'), (']', 'NN'), ('When', 'WRB'), ('the', 'DT'), ('company', 'NN'), ('changed', 'VBD'), ('names', 'NNS'), ('to', 'TO'), Tree('ORGANIZATION', [('Overture', 'NNP'), ('Services', 'NNPS')]), (',', ','), ('it', 'PRP'), ('sued', 'VBD'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('over', 'IN'), ('alleged', 'JJ'), ('infringements', 'NNS'), ('of', 'IN'), ('the', 'DT'), ('company', 'NN'), ("'", 'POS'), ('s', 'JJ'), ('pay', 'NN'), ('-', ':'), ('per', 'IN'), ('-', ':'), ('click', 'NN'), ('and', 'CC'), ('bidding', 'NN'), ('patents', 'NNS')]), Tree('S', [Tree('ORGANIZATION', [('Overture', 'NN'), ('Services', 'NNPS')]), ('would', 'MD'), ('later', 'RB'), ('be', 'VB'), ('bought', 'VBN'), ('by', 'IN'), Tree('PERSON', [('Yahoo', 'NNP')]), ('!', '.'), ('and', 'CC'), ('renamed', 'VBD'), Tree('PERSON', [('Yahoo', 'NNP')]), ('!', '.'), ('Search', 'NNP'), ('Marketing', 'NN')]), Tree('S', [('The', 'DT'), ('case', 'NN'), ('was', 'VBD'), ('then', 'RB'), ('settled', 'VBN'), ('out', 'IN'), ('of', 'IN'), ('court', 'NN'), (';', ':'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('agreed', 'VBD'), ('to', 'TO'), ('issue', 'VB'), ('shares', 'NNS'), ('of', 'IN'), ('common', 'JJ'), ('stock', 'NN'), ('to', 'TO'), ('Yahoo', 'VB'), ('!', '.'), ('in', 'IN'), ('exchange', 'NN'), ('for', 'IN'), ('a', 'DT'), ('perpetual', 'JJ'), ('license', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('62', 'CD'), (']', 'NNS'), ('In', 'IN'), ('June', 'NNP'), ('2000', 'CD'), (',', ','), ('it', 'PRP'), ('was', 'VBD'), ('announced', 'VBN'), ('that', 'IN'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('would', 'MD'), ('become', 'VB'), ('the', 'DT'), ('default', 'NN'), ('search', 'NN'), ('engine', 'NN'), ('provider', 'NN'), ('for', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('Yahoo', 'NN')]), ('!', '.'), (',', ','), ('one', 'CD'), ('of', 'IN'), ('the', 'DT'), ('most', 'RBS'), ('popular', 'JJ'), ('websites', 'NNS'), ('at', 'IN'), ('the', 'DT'), ('time', 'NN'), (',', ','), ('replacing', 'VBG'), Tree('PERSON', [('Inktomi', 'NNP')])]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('63', 'CD'), (']', 'JJ'), ('[', '$'), ('64', 'CD'), (']', 'NN'), ('In', 'IN'), ('2001', 'CD'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('received', 'VBD'), ('a', 'DT'), ('patent', 'NN'), ('for', 'IN'), ('its', 'PRP$'), Tree('ORGANIZATION', [('PageRank', 'NNP')]), ('mechanism', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('65', 'CD'), (']', 'VBD'), ('The', 'DT'), ('patent', 'NN'), ('was', 'VBD'), ('officially', 'RB'), ('assigned', 'VBN'), ('to', 'TO'), Tree('ORGANIZATION', [('Stanford', 'NNP'), ('University', 'NNP')]), ('and', 'CC'), ('lists', 'VBZ'), Tree('PERSON', [('Lawrence', 'NNP'), ('Page', 'NNP')]), ('as', 'IN'), ('the', 'DT'), ('inventor', 'NN')]), Tree('S', [('In', 'IN'), ('2003', 'CD'), (',', ','), ('after', 'IN'), ('outgrowing', 'VBG'), ('two', 'CD'), ('other', 'JJ'), ('locations', 'NNS'), (',', ','), ('the', 'DT'), ('company', 'NN'), ('leased', 'VBD'), ('an', 'DT'), ('office', 'NN'), ('complex', 'NN'), ('from', 'IN'), Tree('PERSON', [('Silicon', 'NNP'), ('Graphics', 'NNP')]), (',', ','), ('at', 'IN'), ('1600', 'CD'), ('Amphitheatre', 'NNP'), ('Parkway', 'NNP'), ('in', 'IN'), Tree('GPE', [('Mountain', 'NNP'), ('View', 'NNP')]), (',', ','), Tree('GPE', [('California', 'NNP')])]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('66', 'CD'), (']', 'VBD'), ('The', 'DT'), ('complex', 'JJ'), ('became', 'VBD'), ('known', 'VBN'), ('as', 'IN'), ('the', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('Googleplex', 'NNP')]), (',', ','), ('a', 'DT'), ('play', 'NN'), ('on', 'IN'), ('the', 'DT'), ('word', 'NN'), ('googolplex', 'NN'), (',', ','), ('the', 'DT'), ('number', 'NN'), ('one', 'CD'), ('followed', 'VBN'), ('by', 'IN'), ('a', 'DT'), ('googol', 'NN'), ('zeroes', 'NN')]), Tree('S', [('The', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('Googleplex', 'NNP')]), ('interiors', 'NNS'), ('were', 'VBD'), ('designed', 'VBN'), ('by', 'IN'), Tree('PERSON', [('Clive', 'NNP'), ('Wilkinson', 'NNP')]), ('Architects', 'NNS')]), Tree('S', [('Three', 'CD'), ('years', 'NNS'), ('later', 'RB'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('bought', 'VBD'), ('the', 'DT'), ('property', 'NN'), ('from', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('SGI', 'NNP')]), ('for', 'IN'), ('$', '$'), ('319', 'CD'), ('million', 'CD')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('67', 'CD'), (']', 'NNS'), ('By', 'IN'), ('that', 'DT'), ('time', 'NN'), (',', ','), ('the', 'DT'), ('name', 'NN'), ('"', 'NNP'), ('Google', 'NNP'), ('"', 'NNP'), ('had', 'VBD'), ('found', 'VBN'), ('its', 'PRP$'), ('way', 'NN'), ('into', 'IN'), ('everyday', 'JJ'), ('language', 'NN'), (',', ','), ('causing', 'VBG'), ('the', 'DT'), ('verb', 'NN'), ('"', 'NNP'), ('google', 'NN'), ('"', 'NN'), ('to', 'TO'), ('be', 'VB'), ('added', 'VBN'), ('to', 'TO'), ('the', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('Merriam', 'NNP')]), ('-', ':'), Tree('PERSON', [('Webster', 'NN'), ('Collegiate', 'NNP'), ('Dictionary', 'NNP')]), ('and', 'CC'), ('the', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('Oxford', 'NNP'), ('English', 'NNP'), ('Dictionary', 'NNP')]), (',', ','), ('denoted', 'VBD'), ('as', 'IN'), (':', ':'), ('"', 'NN'), ('to', 'TO'), ('use', 'VB'), ('the', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('Google', 'NNP')]), ('search', 'NN'), ('engine', 'NN'), ('to', 'TO'), ('obtain', 'VB'), ('information', 'NN'), ('on', 'IN'), ('the', 'DT'), ('Internet', 'NNP'), ('"', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('68', 'CD'), (']', 'JJ'), ('[', '$'), ('69', 'CD'), (']', 'IN'), ('The', 'DT'), ('first', 'JJ'), ('use', 'NN'), ('of', 'IN'), ('"', 'NNP'), ('Google', 'NNP'), ('"', 'NNP'), ('as', 'IN'), ('a', 'DT'), ('verb', 'NN'), ('in', 'IN'), ('pop', 'JJ'), ('culture', 'NN'), ('happened', 'VBD'), ('on', 'IN'), ('the', 'DT'), ('TV', 'NN'), ('series', 'NN'), ('Buffy', 'NNP'), ('the', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('Vampire', 'NNP'), ('Slayer', 'NNP')]), (',', ','), ('in', 'IN'), ('2002', 'CD')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('70', 'CD'), (']', 'NNS'), ('In', 'IN'), ('2005', 'CD'), (',', ','), ('The', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('Washington', 'NNP'), ('Post', 'NNP')]), ('reported', 'VBD'), ('on', 'IN'), ('a', 'DT'), ('700', 'CD'), ('percent', 'NN'), ('increase', 'NN'), ('in', 'IN'), ('third', 'JJ'), ('-', ':'), ('quarter', 'NN'), ('profit', 'NN'), ('for', 'IN'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), (',', ','), ('largely', 'RB'), ('thanks', 'NNS'), ('to', 'TO'), ('large', 'JJ'), ('companies', 'NNS'), ('shifting', 'VBG'), ('their', 'PRP$'), ('advertising', 'NN'), ('strategies', 'NNS'), ('from', 'IN'), ('newspapers', 'NNS'), (',', ','), ('magazines', 'NNS'), (',', ','), ('and', 'CC'), ('television', 'NN'), ('to', 'TO'), ('the', 'DT'), ('Internet', 'NNP')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('71', 'CD'), (']', 'NN'), ('In', 'IN'), ('January', 'NNP'), ('2008', 'CD'), (',', ','), ('all', 'PDT'), ('the', 'DT'), ('data', 'NNS'), ('that', 'WDT'), ('passed', 'VBD'), ('through', 'IN'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'NN'), Tree('ORGANIZATION', [('MapReduce', 'NNP')]), ('software', 'NN'), ('component', 'NN'), ('had', 'VBD'), ('an', 'DT'), ('aggregated', 'JJ'), ('size', 'NN'), ('of', 'IN'), ('20', 'CD'), ('petabytes', 'NNS'), ('per', 'IN'), ('day', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('72', 'CD'), (']', 'JJ'), ('[', '$'), ('73', 'CD'), (']', 'NNP'), ('[', 'VBD'), ('74', 'CD'), (']', 'NN'), ('In', 'IN'), ('2009', 'CD'), (',', ','), ('a', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('CNN', 'NNP')]), ('report', 'NN'), ('about', 'IN'), ('top', 'JJ'), ('political', 'JJ'), ('searches', 'NNS'), ('of', 'IN'), ('2009', 'CD'), ('noted', 'VBD'), ('that', 'IN'), ('"', 'VBZ'), ('more', 'JJR'), ('than', 'IN'), ('a', 'DT'), ('billion', 'CD'), ('searches', 'NNS'), ('"', 'NNS'), ('are', 'VBP'), ('being', 'VBG'), ('typed', 'VBN'), ('into', 'IN'), Tree('GPE', [('Google', 'NNP')]), ('on', 'IN'), ('a', 'DT'), ('daily', 'JJ'), ('basis', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('75', 'CD'), (']', 'NNS'), ('In', 'IN'), ('May', 'NNP'), ('2011', 'CD'), (',', ','), ('the', 'DT'), ('number', 'NN'), ('of', 'IN'), ('monthly', 'JJ'), ('unique', 'JJ'), ('visitors', 'NNS'), ('to', 'TO'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('surpassed', 'VBD'), ('one', 'CD'), ('billion', 'CD'), ('for', 'IN'), ('the', 'DT'), ('first', 'JJ'), ('time', 'NN'), (',', ','), ('an', 'DT'), ('8', 'CD')]), Tree('S', [('4', 'CD'), ('percent', 'JJ'), ('increase', 'NN'), ('from', 'IN'), ('May', 'NNP'), ('2010', 'CD'), ('(', '('), ('931', 'CD'), ('million', 'CD'), (')', ')')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('76', 'CD'), (']', 'IN'), ('The', 'DT'), ('year', 'NN'), ('2012', 'CD'), ('was', 'VBD'), ('the', 'DT'), ('first', 'JJ'), ('time', 'NN'), ('that', 'WDT'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('generated', 'VBD'), ('$', '$'), ('50', 'CD'), ('billion', 'CD'), ('in', 'IN'), ('annual', 'JJ'), ('revenue', 'NN'), (',', ','), ('generating', 'VBG'), ('$', '$'), ('38', 'CD'), ('billion', 'CD'), ('the', 'DT'), ('previous', 'JJ'), ('year', 'NN')]), Tree('S', [('In', 'IN'), ('January', 'NNP'), ('2013', 'CD'), (',', ','), ('then', 'RB'), ('-', ':'), Tree('ORGANIZATION', [('CEO', 'NN'), ('Larry', 'NNP'), ('Page', 'NNP')]), ('commented', 'VBD'), (',', ','), ('"', 'IN'), ('We', 'PRP'), ('ended', 'VBD'), ('2012', 'CD'), ('with', 'IN'), ('a', 'DT'), ('strong', 'JJ'), ('quarter', 'NN')]), Tree('S', []), Tree('S', []), Tree('S', [('Revenues', 'NNS'), ('were', 'VBD'), ('up', 'RB'), ('36', 'CD'), ('%', 'NN'), ('year', 'NN'), ('-', ':'), ('on', 'IN'), ('-', ':'), ('year', 'NN'), (',', ','), ('and', 'CC'), ('8', 'CD'), ('%', 'NN'), ('quarter', 'NN'), ('-', ':'), ('on', 'IN'), ('-', ':'), ('quarter', 'NN')]), Tree('S', [('And', 'CC'), ('we', 'PRP'), ('hit', 'VBD'), ('$', '$'), ('50', 'CD'), ('billion', 'CD'), ('in', 'IN'), ('revenues', 'NNS'), ('for', 'IN'), ('the', 'DT'), ('first', 'JJ'), ('time', 'NN'), ('last', 'JJ'), ('year', 'NN'), ('–', 'VBD'), ('not', 'RB'), ('a', 'DT'), ('bad', 'JJ'), ('achievement', 'NN'), ('in', 'IN'), ('just', 'RB'), ('a', 'DT'), ('decade', 'NN'), ('and', 'CC'), ('a', 'DT'), ('half', 'NN')]), Tree('S', [('"', 'JJ'), ('[', '$'), ('77', 'CD'), (']', 'NN'), ('In', 'IN'), ('November', 'NNP'), ('2018', 'CD'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('announced', 'VBD'), ('its', 'PRP$'), ('plan', 'NN'), ('to', 'TO'), ('expand', 'VB'), ('its', 'PRP$'), Tree('GPE', [('New', 'NNP'), ('York', 'NNP'), ('City', 'NNP')]), ('office', 'NN'), ('to', 'TO'), ('a', 'DT'), ('capacity', 'NN'), ('of', 'IN'), ('12', 'CD'), (',', ','), ('000', 'CD'), ('employees', 'NNS')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('78', 'CD'), (']', 'JJ'), ('2013', 'CD'), ('onward', 'IN'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'NN'), ('logo', 'NN'), ('from', 'IN'), ('2013', 'CD'), ('-', ':'), ('2015', 'CD'), ('Screenshot', 'NNP'), ('of', 'IN'), ('the', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('Google', 'NNP')]), ('homepage', 'NN'), ('in', 'IN'), ('2015', 'CD'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('announced', 'VBD'), ('the', 'DT'), ('launch', 'NN'), ('of', 'IN'), ('a', 'DT'), ('new', 'JJ'), ('company', 'NN'), (',', ','), ('called', 'VBD'), Tree('GPE', [('Calico', 'NNP')]), (',', ','), ('on', 'IN'), ('September', 'NNP'), ('19', 'CD'), (',', ','), ('2013', 'CD'), (',', ','), ('to', 'TO'), ('be', 'VB'), ('led', 'VBN'), ('by', 'IN'), Tree('PERSON', [('Apple', 'NNP')]), (',', ','), Tree('PERSON', [('Inc', 'NNP')])]), Tree('S', [('chairman', 'NN'), Tree('PERSON', [('Arthur', 'NNP'), ('Levinson', 'NNP')])]), Tree('S', [('In', 'IN'), ('the', 'DT'), ('official', 'JJ'), ('public', 'JJ'), ('statement', 'NN'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Page', 'NNP')]), ('explained', 'VBD'), ('that', 'IN'), ('the', 'DT'), ('"', 'NNP'), ('health', 'NN'), ('and', 'CC'), ('well', 'RB'), ('-', ':'), ('being', 'VBG'), ('"', 'JJ'), ('company', 'NN'), ('would', 'MD'), ('focus', 'VB'), ('on', 'IN'), ('"', 'PDT'), ('the', 'DT'), ('challenge', 'NN'), ('of', 'IN'), ('ageing', 'VBG'), ('and', 'CC'), ('associated', 'VBN'), ('diseases', 'NNS'), ('"', 'VBP')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('79', 'CD'), (']', 'JJ'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('celebrated', 'VBD'), ('its', 'PRP$'), ('15', 'CD'), ('-', ':'), ('year', 'NN'), ('anniversary', 'NN'), ('on', 'IN'), ('September', 'NNP'), ('27', 'CD'), (',', ','), ('2013', 'CD'), (',', ','), ('and', 'CC'), ('in', 'IN'), ('2016', 'CD'), ('it', 'PRP'), ('celebrated', 'VBD'), ('its', 'PRP$'), ('18th', 'JJ'), ('birthday', 'NN'), ('with', 'IN'), ('an', 'DT'), ('animated', 'JJ'), ('version', 'NN'), ('of', 'IN'), ('its', 'PRP$'), ('logo', 'NN'), ('(', '('), ('a', 'DT'), ('"', 'NN'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP'), ('Doodle', 'NNP')]), ('"),', 'NNP'), ('[', 'VBD'), ('80', 'CD'), (']', 'NNP'), ('although', 'IN'), ('it', 'PRP'), ('has', 'VBZ'), ('used', 'VBN'), ('other', 'JJ'), ('dates', 'NNS'), ('for', 'IN'), ('its', 'PRP$'), ('official', 'JJ'), ('birthday', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('81', 'CD'), (']', 'VBD'), ('The', 'DT'), ('reason', 'NN'), ('for', 'IN'), ('the', 'DT'), ('choice', 'NN'), ('of', 'IN'), ('September', 'NNP'), ('27', 'CD'), ('remains', 'NNS'), ('unclear', 'JJ'), (',', ','), ('and', 'CC'), ('a', 'DT'), ('dispute', 'NN'), ('with', 'IN'), ('rival', 'JJ'), ('search', 'NN'), ('engine', 'NN'), Tree('PERSON', [('Yahoo', 'NN')]), ('!', '.'), ('Search', 'NN'), ('in', 'IN'), ('2005', 'CD'), ('has', 'VBZ'), ('been', 'VBN'), ('suggested', 'VBN'), ('as', 'IN'), ('the', 'DT'), ('cause', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('82', 'CD'), (']', 'JJ'), ('[', '$'), ('83', 'CD'), (']', 'IN'), ('The', 'DT'), ('Alliance', 'NNP'), ('for', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('Affordable', 'JJ')]), ('Internet', 'NNP'), ('(', '('), Tree('ORGANIZATION', [('A4AI', 'NNP')]), (')', ')'), ('was', 'VBD'), ('launched', 'VBN'), ('in', 'IN'), ('October', 'NNP'), ('2013', 'CD'), (';', ':'), Tree('GPE', [('Google', 'NNP')]), ('is', 'VBZ'), ('part', 'NN'), ('of', 'IN'), ('the', 'DT'), ('coalition', 'NN'), ('of', 'IN'), ('public', 'JJ'), ('and', 'CC'), ('private', 'JJ'), ('organizations', 'NNS'), ('that', 'WDT'), ('also', 'RB'), ('includes', 'VBZ'), Tree('PERSON', [('Facebook', 'NNP')]), (',', ','), Tree('ORGANIZATION', [('Intel', 'NNP')]), (',', ','), ('and', 'CC'), Tree('ORGANIZATION', [('Microsoft', 'NNP')])]), Tree('S', [('Led', 'VBN'), ('by', 'IN'), Tree('PERSON', [('Sir', 'NNP'), ('Tim', 'NNP'), ('Berners', 'NNP')]), ('-', ':'), Tree('PERSON', [('Lee', 'NNP')]), (',', ','), ('the', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('A4AI', 'NNP')]), ('seeks', 'VBZ'), ('to', 'TO'), ('make', 'VB'), ('Internet', 'NNP'), ('access', 'NN'), ('more', 'RBR'), ('affordable', 'JJ'), ('so', 'IN'), ('that', 'DT'), ('access', 'NN'), ('is', 'VBZ'), ('broadened', 'VBN'), ('in', 'IN'), ('the', 'DT'), ('developing', 'JJ'), ('world', 'NN'), (',', ','), ('where', 'WRB'), ('only', 'RB'), ('31', 'CD'), ('%', 'NN'), ('of', 'IN'), ('people', 'NNS'), ('are', 'VBP'), ('online', 'JJ')]), Tree('S', [Tree('GPE', [('Google', 'NNP')]), ('will', 'MD'), ('help', 'VB'), ('to', 'TO'), ('decrease', 'VB'), ('Internet', 'NNP'), ('access', 'NN'), ('prices', 'NNS'), ('so', 'IN'), ('they', 'PRP'), ('fall', 'VBP'), ('below', 'IN'), ('the', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('UN', 'NNP'), ('Broadband', 'NNP'), ('Commission', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'JJ'), ('worldwide', 'NN'), ('target', 'NN'), ('of', 'IN'), ('5', 'CD'), ('%', 'NN'), ('of', 'IN'), ('monthly', 'JJ'), ('income', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('84', 'CD'), (']', 'VBD'), ('The', 'DT'), ('corporation', 'NN'), ("'", 'POS'), ('s', 'NN'), ('consolidated', 'VBD'), ('revenue', 'NN'), ('for', 'IN'), ('the', 'DT'), ('third', 'JJ'), ('quarter', 'NN'), ('of', 'IN'), ('2013', 'CD'), ('was', 'VBD'), ('reported', 'VBN'), ('in', 'IN'), ('mid', 'JJ'), ('-', ':'), ('October', 'NNP'), ('2013', 'CD'), ('as', 'IN'), ('$', '$'), ('14', 'CD')]), Tree('S', [('89', 'CD'), ('billion', 'CD'), (',', ','), ('a', 'DT'), ('12', 'CD'), ('percent', 'NN'), ('increase', 'NN'), ('compared', 'VBN'), ('to', 'TO'), ('the', 'DT'), ('previous', 'JJ'), ('quarter', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('85', 'CD'), (']', 'JJ'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'JJ'), ('Internet', 'NNP'), ('business', 'NN'), ('was', 'VBD'), ('responsible', 'JJ'), ('for', 'IN'), ('$', '$'), ('10', 'CD')]), Tree('S', [('8', 'CD'), ('billion', 'CD'), ('of', 'IN'), ('this', 'DT'), ('total', 'JJ'), (',', ','), ('with', 'IN'), ('an', 'DT'), ('increase', 'NN'), ('in', 'IN'), ('the', 'DT'), ('number', 'NN'), ('of', 'IN'), ('users', 'NNS'), ("'", 'POS'), ('clicks', 'NNS'), ('on', 'IN'), ('advertisements', 'NNS')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('86', 'CD'), (']', 'NNS'), ('According', 'VBG'), ('to', 'TO'), Tree('ORGANIZATION', [('Interbrand', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'JJ'), ('annual', 'JJ'), ('Best', 'NNP'), ('Global', 'NNP'), ('Brands', 'NNP'), ('report', 'NN'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('has', 'VBZ'), ('been', 'VBN'), ('the', 'DT'), ('second', 'JJ'), ('most', 'RBS'), ('valuable', 'JJ'), ('brand', 'NN'), ('in', 'IN'), ('the', 'DT'), ('world', 'NN'), ('(', '('), ('behind', 'IN'), Tree('PERSON', [('Apple', 'NNP'), ('Inc', 'NNP')])]), Tree('S', [(')', ')'), ('in', 'IN'), ('2013', 'CD'), (',', ','), ('[', 'VBD'), ('87', 'CD'), (']', 'NN'), ('2014', 'CD'), (',', ','), ('[', 'VBD'), ('88', 'CD'), (']', 'NN'), ('2015', 'CD'), (',', ','), ('[', 'VBD'), ('89', 'CD'), (']', 'NN'), ('and', 'CC'), ('2016', 'CD'), (',', ','), ('with', 'IN'), ('a', 'DT'), ('valuation', 'NN'), ('of', 'IN'), ('$', '$'), ('133', 'CD'), ('billion', 'CD')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('90', 'CD'), (']', 'NNS'), ('In', 'IN'), ('September', 'NNP'), ('2015', 'CD'), (',', ','), Tree('GPE', [('Google', 'NNP')]), ('engineering', 'NN'), ('manager', 'NN'), Tree('PERSON', [('Rachel', 'NNP'), ('Potvin', 'NNP')]), ('revealed', 'VBD'), ('details', 'NNS'), ('about', 'IN'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'NN'), ('software', 'NN'), ('code', 'NN'), ('at', 'IN'), ('an', 'DT'), ('engineering', 'NN'), ('conference', 'NN')]), Tree('S', [('She', 'PRP'), ('revealed', 'VBD'), ('that', 'IN'), ('the', 'DT'), ('entire', 'JJ'), ('Google', 'NNP'), ('codebase', 'NN'), (',', ','), ('which', 'WDT'), ('spans', 'VBZ'), ('every', 'DT'), ('single', 'JJ'), ('service', 'NN'), ('it', 'PRP'), ('develops', 'VBZ'), (',', ','), ('consists', 'NNS'), ('of', 'IN'), ('over', 'IN'), ('2', 'CD'), ('billion', 'CD'), ('lines', 'NNS'), ('of', 'IN'), ('code', 'NN')]), Tree('S', [('All', 'PDT'), ('that', 'DT'), ('code', 'NN'), ('is', 'VBZ'), ('stored', 'VBN'), ('in', 'IN'), ('a', 'DT'), ('code', 'NN'), ('repository', 'NN'), ('available', 'JJ'), ('to', 'TO'), ('all', 'DT'), ('25', 'CD'), (',', ','), ('000', 'CD'), ('Google', 'NNP'), ('engineers', 'NNS'), (',', ','), ('and', 'CC'), ('the', 'DT'), ('code', 'NN'), ('is', 'VBZ'), ('regularly', 'RB'), ('copied', 'VBN'), ('and', 'CC'), ('updated', 'VBN'), ('on', 'IN'), ('10', 'CD'), ('Google', 'NNP'), ('data', 'NN'), ('centers', 'NNS')]), Tree('S', [('To', 'TO'), ('keep', 'VB'), ('control', 'NN'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Potvin', 'NNP')]), ('said', 'VBD'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('has', 'VBZ'), ('built', 'VBN'), ('its', 'PRP$'), ('own', 'JJ'), ('"', 'JJ'), ('version', 'NN'), ('control', 'NN'), ('system', 'NN'), ('",', 'NNP'), ('called', 'VBD'), ('"', 'NNP'), Tree('PERSON', [('Piper', 'NNP')]), ('",', 'NNP'), ('and', 'CC'), ('that', 'IN'), ('"', 'NN'), ('when', 'WRB'), ('you', 'PRP'), ('start', 'VBP'), ('a', 'DT'), ('new', 'JJ'), ('project', 'NN'), (',', ','), ('you', 'PRP'), ('have', 'VBP'), ('a', 'DT'), ('wealth', 'NN'), ('of', 'IN'), ('libraries', 'NNS'), ('already', 'RB'), ('available', 'JJ'), ('to', 'TO'), ('you', 'PRP')]), Tree('S', [('Almost', 'RB'), ('everything', 'NN'), ('has', 'VBZ'), ('already', 'RB'), ('been', 'VBN'), ('done', 'VBN')]), Tree('S', [('"', 'JJ'), ('Engineers', 'NNS'), ('can', 'MD'), ('make', 'VB'), ('a', 'DT'), ('single', 'JJ'), ('code', 'NN'), ('change', 'NN'), ('and', 'CC'), ('deploy', 'NN'), ('it', 'PRP'), ('on', 'IN'), ('all', 'DT'), ('services', 'NNS'), ('at', 'IN'), ('the', 'DT'), ('same', 'JJ'), ('time', 'NN')]), Tree('S', [('The', 'DT'), ('only', 'JJ'), ('major', 'JJ'), ('exceptions', 'NNS'), ('are', 'VBP'), ('that', 'IN'), ('the', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('PageRank', 'NNP')]), ('search', 'NN'), ('results', 'NNS'), ('algorithm', 'VBP'), ('is', 'VBZ'), ('stored', 'VBN'), ('separately', 'RB'), ('with', 'IN'), ('only', 'RB'), ('specific', 'JJ'), ('employee', 'NN'), ('access', 'NN'), (',', ','), ('and', 'CC'), ('the', 'DT'), ('code', 'NN'), ('for', 'IN'), ('the', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('Android', 'NNP')]), ('operating', 'NN'), ('system', 'NN'), ('and', 'CC'), ('the', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('Google', 'NNP'), ('Chrome', 'NNP')]), ('browser', 'NN'), ('are', 'VBP'), ('also', 'RB'), ('stored', 'VBN'), ('separately', 'RB'), (',', ','), ('as', 'IN'), ('they', 'PRP'), ('don', 'VBP'), ("'", "''"), ('t', 'JJ'), ('run', 'NN'), ('on', 'IN'), ('the', 'DT'), ('Internet', 'NNP')]), Tree('S', [('The', 'DT'), ('"', 'NNP'), ('Piper', 'NNP'), ('"', 'NNP'), ('system', 'NN'), ('spans', 'VBZ'), ('85', 'CD'), ('TB', 'NN'), ('of', 'IN'), ('data', 'NNS')]), Tree('S', [Tree('GPE', [('Google', 'NNP')]), ('engineers', 'NNS'), ('make', 'VBP'), ('25', 'CD'), (',', ','), ('000', 'CD'), ('changes', 'NNS'), ('to', 'TO'), ('the', 'DT'), ('code', 'NN'), ('each', 'DT'), ('day', 'NN'), ('and', 'CC'), ('on', 'IN'), ('a', 'DT'), ('weekly', 'JJ'), ('basis', 'NN'), ('change', 'NN'), ('approximately', 'RB'), ('15', 'CD'), ('million', 'CD'), ('lines', 'NNS'), ('of', 'IN'), ('code', 'NN'), ('across', 'IN'), ('250', 'CD'), (',', ','), ('000', 'CD'), ('files', 'NNS')]), Tree('S', [('With', 'IN'), ('that', 'DT'), ('much', 'RB'), ('code', 'NN'), (',', ','), ('automated', 'VBN'), ('bots', 'NNS'), ('have', 'VBP'), ('to', 'TO'), ('help', 'VB')]), Tree('S', [Tree('PERSON', [('Potvin', 'NNP')]), ('reported', 'VBD'), (',', ','), ('"', 'IN'), ('You', 'PRP'), ('need', 'VBP'), ('to', 'TO'), ('make', 'VB'), ('a', 'DT'), ('concerted', 'JJ'), ('effort', 'NN'), ('to', 'TO'), ('maintain', 'VB'), ('code', 'NN'), ('health', 'NN')]), Tree('S', [('And', 'CC'), ('this', 'DT'), ('is', 'VBZ'), ('not', 'RB'), ('just', 'RB'), ('humans', 'NNS'), ('maintaining', 'VBG'), ('code', 'NN'), ('health', 'NN'), (',', ','), ('but', 'CC'), ('robots', 'NNS'), ('too', 'RB')]), Tree('S', [('”', 'JJ'), ('Bots', 'NNP'), ('aren', 'NN'), ("'", "''"), ('t', 'NN'), ('writing', 'VBG'), ('code', 'NN'), (',', ','), ('but', 'CC'), ('generating', 'VBG'), ('a', 'DT'), ('lot', 'NN'), ('of', 'IN'), ('the', 'DT'), ('data', 'NNS'), ('and', 'CC'), ('configuration', 'NN'), ('files', 'NNS'), ('needed', 'VBN'), ('to', 'TO'), ('run', 'VB'), ('the', 'DT'), ('company', 'NN'), ("'", 'POS'), ('s', 'NN'), ('software', 'NN')]), Tree('S', [('"', 'NN'), ('Not', 'RB'), ('only', 'RB'), ('is', 'VBZ'), ('the', 'DT'), ('size', 'NN'), ('of', 'IN'), ('the', 'DT'), ('repository', 'NN'), ('increasing', 'VBG'), (',"', 'JJ'), Tree('PERSON', [('Potvin', 'NNP')]), ('explained', 'VBD'), (',', ','), ('"', 'FW'), ('but', 'CC'), ('the', 'DT'), ('rate', 'NN'), ('of', 'IN'), ('change', 'NN'), ('is', 'VBZ'), ('also', 'RB'), ('increasing', 'VBG')]), Tree('S', [('This', 'DT'), ('is', 'VBZ'), ('an', 'DT'), ('exponential', 'JJ'), ('curve', 'NN')]), Tree('S', [('"', 'JJ'), ('[', '$'), ('91', 'CD'), (']', 'NNP'), ('[', 'VBD'), ('92', 'CD'), (']', 'NNP'), ('As', 'IN'), ('of', 'IN'), ('October', 'NNP'), ('2016', 'CD'), (',', ','), ('[', 'NNP'), ('update', 'VBP'), (']', 'NNP'), ('Google', 'NNP'), ('operates', 'VBZ'), ('70', 'CD'), ('offices', 'NNS'), ('in', 'IN'), ('more', 'JJR'), ('than', 'IN'), ('40', 'CD'), ('countries', 'NNS')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('93', 'CD'), (']', 'JJ'), Tree('PERSON', [('Alexa', 'NNP')]), (',', ','), ('a', 'DT'), ('company', 'NN'), ('that', 'WDT'), ('monitors', 'VBZ'), ('commercial', 'JJ'), ('web', 'NN'), ('traffic', 'NN'), (',', ','), ('lists', 'VBZ'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')])]), Tree('S', [('com', 'NN'), ('as', 'IN'), ('the', 'DT'), ('most', 'RBS'), ('visited', 'JJ'), ('website', 'NN'), ('in', 'IN'), ('the', 'DT'), ('world', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('9', 'CD'), (']', 'JJ'), ('Several', 'NNP'), ('other', 'JJ'), ('Google', 'NNP'), ('services', 'NNS'), ('also', 'RB'), ('figure', 'VBP'), ('in', 'IN'), ('the', 'DT'), ('top', 'JJ'), ('100', 'CD'), ('most', 'JJS'), ('visited', 'JJ'), ('websites', 'NNS'), (',', ','), ('including', 'VBG'), Tree('ORGANIZATION', [('YouTube', 'NNP')]), ('[', '$'), ('94', 'CD'), (']', 'NN'), ('and', 'CC'), Tree('PERSON', [('Blogger', 'NNP')])]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('95', 'CD'), (']', 'JJ'), ('Acquisitions', 'NNS'), ('and', 'CC'), ('partnerships', 'NNS'), Tree('GPE', [('Main', 'NNP')]), ('article', 'NN'), (':', ':'), ('List', 'NN'), ('of', 'IN'), ('mergers', 'NNS'), ('and', 'CC'), ('acquisitions', 'NNS'), ('by', 'IN'), Tree('PERSON', [('Alphabet', 'NNP'), ('Larry', 'NNP'), ('Page', 'NNP')]), ('and', 'CC'), Tree('PERSON', [('Sergey', 'NNP'), ('Brin', 'NNP')]), ('in', 'IN'), ('2003', 'CD'), ('2000', 'CD'), ('–', 'NN'), ('2009', 'CD'), ('In', 'IN'), ('2001', 'CD'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('acquired', 'VBD'), Tree('ORGANIZATION', [('Deja', 'NNP'), ('News', 'NNP')]), (',', ','), ('the', 'DT'), ('operators', 'NNS'), ('of', 'IN'), ('a', 'DT'), ('large', 'JJ'), ('archive', 'NN'), ('of', 'IN'), ('materials', 'NNS'), ('from', 'IN'), Tree('GPE', [('Usenet', 'NNP')])]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('96', 'CD'), (']', 'JJ'), ('[', '$'), ('97', 'CD'), (']', 'NNP'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('rebranded', 'VBD'), ('the', 'DT'), ('archive', 'JJ'), ('as', 'IN'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP'), ('Groups', 'NNP')]), (',', ','), ('and', 'CC'), ('by', 'IN'), ('the', 'DT'), ('end', 'NN'), ('of', 'IN'), ('the', 'DT'), ('year', 'NN'), (',', ','), ('it', 'PRP'), ('had', 'VBD'), ('expanded', 'VBN'), ('the', 'DT'), ('history', 'NN'), ('back', 'RB'), ('to', 'TO'), ('1981', 'CD')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('98', 'CD'), (']', 'JJ'), ('[', '$'), ('99', 'CD'), (']', 'NN'), ('In', 'IN'), ('April', 'NNP'), ('2003', 'CD'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('acquired', 'VBD'), Tree('PERSON', [('Applied', 'NNP'), ('Semantics', 'NNP')]), (',', ','), ('a', 'DT'), ('company', 'NN'), ('specializing', 'VBG'), ('in', 'IN'), ('making', 'VBG'), ('software', 'NN'), ('applications', 'NNS'), ('for', 'IN'), ('the', 'DT'), ('online', 'JJ'), ('advertising', 'NN'), ('space', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('100', 'CD'), (']', 'JJ'), ('[', '$'), ('101', 'CD'), (']', 'IN'), ('The', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('AdSense', 'NNP')]), ('contextual', 'JJ'), ('advertising', 'NN'), ('technology', 'NN'), ('developed', 'VBN'), ('by', 'IN'), Tree('PERSON', [('Applied', 'NNP'), ('Semantics', 'NNP')]), ('was', 'VBD'), ('adopted', 'VBN'), ('into', 'IN'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'JJ'), ('advertising', 'NN'), ('efforts', 'NNS')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('102', 'CD'), (']', 'JJ'), ('[', '$'), ('99', 'CD'), (']', 'NN'), ('In', 'IN'), ('2004', 'CD'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('acquired', 'VBD'), Tree('PERSON', [('Keyhole', 'NNP')]), (',', ','), Tree('PERSON', [('Inc', 'NNP')])]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('103', 'CD'), (']', 'JJ'), Tree('PERSON', [('Keyhole', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'NN'), ('eponymous', 'JJ'), ('product', 'NN'), ('was', 'VBD'), ('later', 'RB'), ('renamed', 'VBN'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP'), ('Earth', 'NNP')])]), Tree('S', [('In', 'IN'), ('April', 'NNP'), ('2005', 'CD'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('acquired', 'VBD'), Tree('PERSON', [('Urchin', 'NNP'), ('Software', 'NNP')]), (',', ','), ('using', 'VBG'), ('their', 'PRP$'), ('Urchin', 'NN'), ('on', 'IN'), Tree('GPE', [('Demand', 'NNP')]), ('product', 'NN'), ('(', '('), ('along', 'IN'), ('with', 'IN'), ('ideas', 'NNS'), ('from', 'IN'), Tree('PERSON', [('Adaptive', 'NNP'), ('Path', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'JJ'), ('Measure', 'NNP'), ('Map', 'NNP'), (')', ')'), ('to', 'TO'), ('create', 'VB'), Tree('ORGANIZATION', [('Google', 'NNP'), ('Analytics', 'NNPS')]), ('in', 'IN'), ('2006', 'CD')]), Tree('S', [('In', 'IN'), ('October', 'NNP'), ('2006', 'CD'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('announced', 'VBD'), ('that', 'IN'), ('it', 'PRP'), ('had', 'VBD'), ('acquired', 'VBN'), ('the', 'DT'), ('video', 'NN'), ('-', ':'), ('sharing', 'VBG'), ('site', 'NN'), Tree('ORGANIZATION', [('YouTube', 'NNP')]), ('for', 'IN'), ('$', '$'), ('1', 'CD')]), Tree('S', [('65', 'CD'), ('billion', 'CD'), ('in', 'IN'), Tree('GPE', [('Google', 'NNP')]), ('stock', 'NN'), (',', ','), ('[', 'VBD'), ('104', 'CD'), (']', 'NNP'), ('[', 'VBD'), ('105', 'CD'), (']', 'NN'), ('and', 'CC'), ('the', 'DT'), ('deal', 'NN'), ('was', 'VBD'), ('finalized', 'VBN'), ('on', 'IN'), ('November', 'NNP'), ('13', 'CD'), (',', ','), ('2006', 'CD')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('106', 'CD'), (']', 'JJ'), ('[', '$'), ('107', 'CD'), (']', 'NN'), ('On', 'IN'), ('April', 'NNP'), ('13', 'CD'), (',', ','), ('2007', 'CD'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('reached', 'VBD'), ('an', 'DT'), ('agreement', 'NN'), ('to', 'TO'), ('acquire', 'VB'), Tree('ORGANIZATION', [('DoubleClick', 'NNP')]), ('for', 'IN'), ('$', '$'), ('3', 'CD')]), Tree('S', [('1', 'CD'), ('billion', 'CD'), (',', ','), ('transferring', 'VBG'), ('to', 'TO'), Tree('GPE', [('Google', 'NNP')]), ('valuable', 'JJ'), ('relationships', 'NNS'), ('that', 'WDT'), Tree('ORGANIZATION', [('DoubleClick', 'NNP')]), ('had', 'VBD'), ('with', 'IN'), ('Web', 'NNP'), ('publishers', 'NNS'), ('and', 'CC'), ('advertising', 'NN'), ('agencies', 'NNS')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('108', 'CD'), (']', 'VBD'), ('The', 'DT'), ('deal', 'NN'), ('was', 'VBD'), ('approved', 'VBN'), ('despite', 'IN'), ('anti', 'SYM'), ('-', ':'), ('trust', 'NN'), ('concerns', 'NNS'), ('raised', 'VBN'), ('by', 'IN'), ('competitors', 'NNS'), Tree('PERSON', [('Microsoft', 'NNP')]), ('and', 'CC'), Tree('ORGANIZATION', [('AT', 'NNP')]), ('&', 'CC'), ('T', 'NNP')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('109', 'CD'), (']', 'NNS'), ('In', 'IN'), ('addition', 'NN'), ('to', 'TO'), ('the', 'DT'), ('many', 'JJ'), ('companies', 'NNS'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('has', 'VBZ'), ('purchased', 'VBN'), (',', ','), ('the', 'DT'), ('firm', 'NN'), ('has', 'VBZ'), ('partnered', 'VBN'), ('with', 'IN'), ('other', 'JJ'), ('organizations', 'NNS'), ('for', 'IN'), ('research', 'NN'), (',', ','), ('advertising', 'NN'), (',', ','), ('and', 'CC'), ('other', 'JJ'), ('activities', 'NNS')]), Tree('S', [('In', 'IN'), ('2005', 'CD'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('partnered', 'VBD'), ('with', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('NASA', 'NNP'), ('Ames', 'NNP')]), ('Research', 'NNP'), ('Center', 'NNP'), ('to', 'TO'), ('build', 'VB'), ('1', 'CD'), (',', ','), ('000', 'CD'), (',', ','), ('000', 'CD'), ('square', 'JJ'), ('feet', 'NNS'), ('(', '('), ('93', 'CD'), (',', ','), ('000', 'CD'), ('m', 'NN'), ('2', 'CD'), (')', ')'), ('of', 'IN'), ('offices', 'NNS')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('110', 'CD'), (']', 'NNS'), ('In', 'IN'), ('2005', 'CD'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('partnered', 'VBD'), ('with', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('AOL', 'NNP')]), ('[', 'NNP'), ('111', 'CD'), (']', 'NN'), ('to', 'TO'), ('enhance', 'VB'), ('each', 'DT'), ('other', 'JJ'), ("'", 'POS'), ('s', 'NNS'), ('video', 'VBP'), ('search', 'NN'), ('services', 'NNS')]), Tree('S', [('In', 'IN'), ('2006', 'CD'), ('Google', 'NNP'), ('and', 'CC'), Tree('PERSON', [('Fox', 'NNP'), ('Interactive', 'NNP'), ('Media', 'NNP')]), ('of', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('News', 'NNP'), ('Corporation', 'NNP')]), ('entered', 'VBD'), ('into', 'IN'), ('a', 'DT'), ('$', '$'), ('900', 'CD'), ('million', 'CD'), ('agreement', 'NN'), ('to', 'TO'), ('provide', 'VB'), ('search', 'NN'), ('and', 'CC'), ('advertising', 'NN'), ('on', 'IN'), ('the', 'DT'), ('then', 'RB'), ('-', ':'), ('popular', 'JJ'), ('social', 'JJ'), ('networking', 'NN'), ('site', 'NN'), Tree('ORGANIZATION', [('MySpace', 'NN')])]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('112', 'CD'), (']', 'NNS'), ('In', 'IN'), ('2007', 'CD'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('began', 'VBD'), ('sponsoring', 'VBG'), Tree('ORGANIZATION', [('NORAD', 'NNP'), ('Tracks', 'NNP'), ('Santa', 'NNP')]), (',', ','), ('displacing', 'VBG'), ('the', 'DT'), ('former', 'JJ'), ('sponsor', 'NN'), Tree('ORGANIZATION', [('AOL', 'NNP')])]), Tree('S', [Tree('GPE', [('NORAD', 'NN')]), Tree('PERSON', [('Tracks', 'VBZ'), ('Santa', 'NNP')]), ('purports', 'NNS'), ('to', 'TO'), ('follow', 'VB'), Tree('PERSON', [('Santa', 'NNP'), ('Claus', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('progress', 'NN'), ('on', 'IN'), Tree('PERSON', [('Christmas', 'NNP'), ('Eve', 'NNP')]), (',', ','), ('[', 'VBD'), ('113', 'CD'), (']', 'NN'), ('using', 'VBG'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP'), ('Earth', 'NNP')]), ('to', 'TO'), ('"', 'VB'), ('track', 'NN'), Tree('PERSON', [('Santa', 'NNP')]), ('"', 'NNP'), ('in', 'IN'), ('3', 'CD'), ('-', ':'), ('D', 'NN'), ('for', 'IN'), ('the', 'DT'), ('first', 'JJ'), ('time', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('114', 'CD'), (']', 'JJ'), ('[', '$'), ('115', 'CD'), (']', 'NN'), ('In', 'IN'), ('2008', 'CD'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('developed', 'VBD'), ('a', 'DT'), ('partnership', 'NN'), ('with', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('GeoEye', 'NNP')]), ('to', 'TO'), ('launch', 'VB'), ('a', 'DT'), ('satellite', 'NN'), ('providing', 'VBG'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('with', 'IN'), ('high', 'JJ'), ('-', ':'), ('resolution', 'NN'), ('(', '('), ('0', 'CD')]), Tree('S', [('41', 'CD'), ('m', 'JJ'), ('monochrome', 'NN'), (',', ','), ('1', 'CD')]), Tree('S', [('65', 'CD'), ('m', 'JJ'), ('color', 'NN'), (')', ')'), ('imagery', 'NN'), ('for', 'IN'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP'), ('Earth', 'NNP')])]), Tree('S', [('The', 'DT'), ('satellite', 'NN'), ('was', 'VBD'), ('launched', 'VBN'), ('from', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('Vandenberg', 'NNP'), ('Air', 'NNP'), ('Force', 'NNP'), ('Base', 'NNP')]), ('on', 'IN'), ('September', 'NNP'), ('6', 'CD'), (',', ','), ('2008', 'CD')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('116', 'CD'), (']', 'NNS'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('also', 'RB'), ('announced', 'VBD'), ('in', 'IN'), ('2008', 'CD'), ('that', 'IN'), ('it', 'PRP'), ('was', 'VBD'), ('hosting', 'VBG'), ('an', 'DT'), ('archive', 'NN'), ('of', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('Life', 'NNP'), ('Magazine', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'NN'), ('photographs', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('117', 'CD'), (']', 'JJ'), ('[', '$'), ('118', 'CD'), (']', 'JJ'), ('2010', 'CD'), ('–', 'JJ'), ('present', 'NN'), ('In', 'IN'), ('2010', 'CD'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP'), ('Energy', 'NNP')]), ('made', 'VBD'), ('its', 'PRP$'), ('first', 'JJ'), ('investment', 'NN'), ('in', 'IN'), ('a', 'DT'), ('renewable', 'JJ'), ('energy', 'NN'), ('project', 'NN'), (',', ','), ('putting', 'VBG'), ('$', '$'), ('38', 'CD')]), Tree('S', [('8', 'CD'), ('million', 'CD'), ('into', 'IN'), ('two', 'CD'), ('wind', 'NN'), ('farms', 'NNS'), ('in', 'IN'), Tree('GPE', [('North', 'NNP')]), ('Dakota', 'NNP')]), Tree('S', [('The', 'DT'), ('company', 'NN'), ('announced', 'VBD'), ('the', 'DT'), ('two', 'CD'), ('locations', 'NNS'), ('will', 'MD'), ('generate', 'VB'), ('169', 'CD')]), Tree('S', [('5', 'CD'), ('megawatts', 'NNS'), ('of', 'IN'), ('power', 'NN'), (',', ','), ('enough', 'RB'), ('to', 'TO'), ('supply', 'VB'), ('55', 'CD'), (',', ','), ('000', 'CD'), ('homes', 'NNS')]), Tree('S', [('The', 'DT'), ('farms', 'NNS'), (',', ','), ('which', 'WDT'), ('were', 'VBD'), ('developed', 'VBN'), ('by', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('NextEra', 'NNP'), ('Energy', 'NNP'), ('Resources', 'NNP')]), (',', ','), ('will', 'MD'), ('reduce', 'VB'), ('fossil', 'NN'), ('fuel', 'NN'), ('use', 'NN'), ('in', 'IN'), ('the', 'DT'), ('region', 'NN'), ('and', 'CC'), ('return', 'NN'), ('profits', 'NNS')]), Tree('S', [Tree('ORGANIZATION', [('NextEra', 'NNP')]), Tree('PERSON', [('Energy', 'NNP'), ('Resources', 'NNP')]), ('sold', 'VBD'), ('Google', 'NNP'), ('a', 'DT'), ('twenty', 'NN'), ('-', ':'), ('percent', 'NN'), ('stake', 'NN'), ('in', 'IN'), ('the', 'DT'), ('project', 'NN'), ('to', 'TO'), ('get', 'VB'), ('funding', 'NN'), ('for', 'IN'), ('its', 'PRP$'), ('development', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('119', 'CD'), (']', 'NNS'), ('In', 'IN'), ('February', 'NNP'), ('2010', 'CD'), (',', ','), ('the', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('Federal', 'NNP'), ('Energy', 'NNP'), ('Regulatory', 'NNP'), ('Commission', 'NNP')]), ('FERC', 'NNP'), ('granted', 'VBD'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('an', 'DT'), ('authorization', 'NN'), ('to', 'TO'), ('buy', 'VB'), ('and', 'CC'), ('sell', 'VB'), ('energy', 'NN'), ('at', 'IN'), ('market', 'NN'), ('rates', 'NNS')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('120', 'CD'), (']', 'VBD'), ('The', 'DT'), ('order', 'NN'), ('specifically', 'RB'), ('states', 'VBZ'), ('that', 'IN'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP'), ('Energy', 'NNP')]), ('—', 'VBD'), ('a', 'DT'), ('subsidiary', 'NN'), ('of', 'IN'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('—', 'NNP'), ('holds', 'VBZ'), ('the', 'DT'), ('rights', 'NNS'), ('"', 'NN'), ('for', 'IN'), ('the', 'DT'), ('sale', 'NN'), ('of', 'IN'), ('energy', 'NN'), (',', ','), ('capacity', 'NN'), (',', ','), ('and', 'CC'), ('ancillary', 'JJ'), ('services', 'NNS'), ('at', 'IN'), ('market', 'NN'), ('-', ':'), ('based', 'VBN'), ('rates', 'NNS'), ('",', 'VBP'), ('but', 'CC'), ('acknowledges', 'VBZ'), ('that', 'IN'), ('neither', 'DT'), ('Google', 'NNP'), ('Energy', 'NNP'), ('nor', 'CC'), ('its', 'PRP$'), ('affiliates', 'NNS'), ('"', 'VBP'), ('own', 'JJ'), ('or', 'CC'), ('control', 'VB'), ('any', 'DT'), ('generation', 'NN'), ('or', 'CC'), ('transmission', 'NN'), ('"', 'NN'), ('facilities', 'NNS')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('121', 'CD'), (']', 'VBD'), ('The', 'DT'), ('corporation', 'NN'), ('exercised', 'VBD'), ('this', 'DT'), ('authorization', 'NN'), ('in', 'IN'), ('September', 'NNP'), ('2013', 'CD'), ('when', 'WRB'), ('it', 'PRP'), ('announced', 'VBD'), ('it', 'PRP'), ('would', 'MD'), ('purchase', 'VB'), ('all', 'PDT'), ('the', 'DT'), ('electricity', 'NN'), ('produced', 'VBN'), ('by', 'IN'), ('the', 'DT'), ('not', 'RB'), ('-', ':'), ('yet', 'RB'), ('-', ':'), ('built', 'NN'), ('240', 'CD'), ('-', ':'), ('megawatt', 'NN'), Tree('PERSON', [('Happy', 'JJ'), ('Hereford', 'NNP')]), ('wind', 'NN'), ('farm', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('122', 'CD'), (']', 'NNS'), ('Also', 'RB'), ('in', 'IN'), ('2010', 'CD'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('purchased', 'VBD'), Tree('PERSON', [('Global', 'NNP'), ('IP', 'NNP'), ('Solutions', 'NNP')]), (',', ','), ('a', 'DT'), Tree('GPE', [('Norway', 'NNP')]), ('-', ':'), ('based', 'VBN'), ('company', 'NN'), ('that', 'WDT'), ('provides', 'VBZ'), ('web', 'SYM'), ('-', ':'), ('based', 'VBN'), ('teleconferencing', 'NN'), ('and', 'CC'), ('other', 'JJ'), ('related', 'JJ'), ('services', 'NNS')]), Tree('S', [('This', 'DT'), ('acquisition', 'NN'), ('enabled', 'VBD'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('to', 'TO'), ('add', 'VB'), ('telephone', 'NN'), ('-', ':'), ('style', 'NN'), ('services', 'NNS'), ('to', 'TO'), ('its', 'PRP$'), ('list', 'NN'), ('of', 'IN'), ('products', 'NNS')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('123', 'CD'), (']', 'NNS'), ('On', 'IN'), ('May', 'NNP'), ('27', 'CD'), (',', ','), ('2010', 'CD'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('announced', 'VBD'), ('it', 'PRP'), ('had', 'VBD'), ('also', 'RB'), ('closed', 'VBN'), ('the', 'DT'), ('acquisition', 'NN'), ('of', 'IN'), ('the', 'DT'), ('mobile', 'JJ'), ('ad', 'NN'), ('network', 'NN'), Tree('ORGANIZATION', [('AdMob', 'NNP')])]), Tree('S', [('This', 'DT'), ('occurred', 'VBD'), ('days', 'NNS'), ('after', 'IN'), ('the', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('Federal', 'NNP'), ('Trade', 'NNP'), ('Commission', 'NNP')]), ('closed', 'VBD'), ('its', 'PRP$'), ('investigation', 'NN'), ('into', 'IN'), ('the', 'DT'), ('purchase', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('124', 'CD'), (']', 'JJ'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('acquired', 'VBD'), ('the', 'DT'), ('company', 'NN'), ('for', 'IN'), ('an', 'DT'), ('undisclosed', 'JJ'), ('amount', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('125', 'CD'), (']', 'NN'), ('In', 'IN'), ('July', 'NNP'), ('2010', 'CD'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('signed', 'VBD'), ('an', 'DT'), ('agreement', 'NN'), ('with', 'IN'), ('an', 'DT'), Tree('GPE', [('Iowa', 'NNP')]), ('wind', 'NN'), ('farm', 'NN'), ('to', 'TO'), ('buy', 'VB'), ('114', 'CD'), ('megawatts', 'NN'), ('of', 'IN'), ('energy', 'NN'), ('for', 'IN'), ('20', 'CD'), ('years', 'NNS')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('126', 'CD'), (']', 'NNS'), ('On', 'IN'), ('April', 'NNP'), ('4', 'CD'), (',', ','), ('2011', 'CD'), (',', ','), ('The', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('Globe', 'NNP')]), ('and', 'CC'), Tree('PERSON', [('Mail', 'NNP')]), ('reported', 'VBD'), ('that', 'IN'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('bid', 'VBD'), ('$', '$'), ('900', 'CD'), ('million', 'CD'), ('for', 'IN'), ('6000', 'CD'), Tree('GPE', [('Nortel', 'NNP'), ('Networks', 'NNP')]), ('patents', 'NNS')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('127', 'CD'), (']', 'NN'), ('On', 'IN'), ('August', 'NNP'), ('15', 'CD'), (',', ','), ('2011', 'CD'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('made', 'VBD'), ('its', 'PRP$'), ('largest', 'JJS'), ('-', ':'), ('ever', 'RB'), ('acquisition', 'NN'), ('to', 'TO'), ('date', 'NN'), ('when', 'WRB'), ('it', 'PRP'), ('announced', 'VBD'), ('that', 'IN'), ('it', 'PRP'), ('would', 'MD'), ('acquire', 'VB'), Tree('ORGANIZATION', [('Motorola', 'NNP'), ('Mobility', 'NNP')]), ('for', 'IN'), ('$', '$'), ('12', 'CD')]), Tree('S', [('5', 'CD'), ('billion', 'CD'), ('[', 'NNS'), ('128', 'CD'), (']', 'NNP'), ('[', 'VBD'), ('129', 'CD'), (']', 'NN'), ('subject', 'NN'), ('to', 'TO'), ('approval', 'NN'), ('from', 'IN'), ('regulators', 'NNS'), ('in', 'IN'), ('the', 'DT'), Tree('GPE', [('United', 'NNP'), ('States', 'NNPS')]), ('and', 'CC'), Tree('GPE', [('Europe', 'NNP')])]), Tree('S', [('In', 'IN'), ('a', 'DT'), ('post', 'NN'), ('on', 'IN'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'NN'), ('blog', 'NN'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP'), ('Chief', 'NNP'), ('Executive', 'NNP')]), ('and', 'CC'), ('co', 'SYM'), ('-', ':'), ('founder', 'NN'), Tree('PERSON', [('Larry', 'NNP'), ('Page', 'NNP')]), ('revealed', 'VBD'), ('that', 'IN'), ('the', 'DT'), ('acquisition', 'NN'), ('was', 'VBD'), ('a', 'DT'), ('strategic', 'JJ'), ('move', 'NN'), ('to', 'TO'), ('strengthen', 'VB'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'NN'), ('patent', 'NN'), ('portfolio', 'NN')]), Tree('S', [('The', 'DT'), ('company', 'NN'), ("'", 'POS'), ('s', 'NN'), Tree('PERSON', [('Android', 'NNP')]), ('operating', 'NN'), ('system', 'NN'), ('has', 'VBZ'), ('come', 'VBN'), ('under', 'IN'), ('fire', 'NN'), ('in', 'IN'), ('an', 'DT'), ('industry', 'NN'), ('-', ':'), ('wide', 'JJ'), ('patent', 'NN'), ('battle', 'NN'), (',', ','), ('as', 'IN'), Tree('PERSON', [('Apple', 'NNP')]), ('and', 'CC'), Tree('ORGANIZATION', [('Microsoft', 'NNP')]), ('have', 'VBP'), ('sued', 'VBN'), Tree('PERSON', [('Android', 'NNP')]), ('device', 'NN'), ('makers', 'NNS'), ('such', 'JJ'), ('as', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('HTC', 'NNP')]), (',', ','), Tree('PERSON', [('Samsung', 'NNP')]), (',', ','), ('and', 'CC'), Tree('ORGANIZATION', [('Motorola', 'NNP')])]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('130', 'CD'), (']', 'VBD'), ('The', 'DT'), ('merger', 'NN'), ('was', 'VBD'), ('completed', 'VBN'), ('on', 'IN'), ('May', 'NNP'), ('22', 'CD'), (',', ','), ('2012', 'CD'), (',', ','), ('after', 'IN'), ('the', 'DT'), ('approval', 'NN'), ('of', 'IN'), Tree('GPE', [('China', 'NNP')])]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('131', 'CD'), (']', 'NN'), ('This', 'DT'), ('purchase', 'NN'), ('was', 'VBD'), ('made', 'VBN'), ('in', 'IN'), ('part', 'NN'), ('to', 'TO'), ('help', 'VB'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('gain', 'VB'), Tree('ORGANIZATION', [('Motorola', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'NN'), ('considerable', 'JJ'), ('patent', 'NN'), ('portfolio', 'NN'), ('on', 'IN'), ('mobile', 'JJ'), ('phones', 'NNS'), ('and', 'CC'), ('wireless', 'NN'), ('technologies', 'NNS'), (',', ','), ('to', 'TO'), ('help', 'VB'), ('protect', 'VB'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('in', 'IN'), ('its', 'PRP$'), ('ongoing', 'JJ'), ('patent', 'NN'), ('disputes', 'NNS'), ('with', 'IN'), ('other', 'JJ'), ('companies', 'NNS'), (',', ','), ('[', 'VBP'), ('132', 'CD'), (']', 'NNP'), ('mainly', 'RB'), Tree('PERSON', [('Apple', 'NNP')]), ('and', 'CC'), Tree('ORGANIZATION', [('Microsoft', 'NNP')]), (',', ','), ('[', 'VBD'), ('130', 'CD'), (']', 'NN'), ('and', 'CC'), ('to', 'TO'), ('allow', 'VB'), ('it', 'PRP'), ('to', 'TO'), ('continue', 'VB'), ('to', 'TO'), ('freely', 'RB'), ('offer', 'VB'), Tree('PERSON', [('Android', 'NNP')])]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('133', 'CD'), (']', 'NNS'), ('After', 'IN'), ('the', 'DT'), ('acquisition', 'NN'), ('closed', 'VBD'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('began', 'VBD'), ('to', 'TO'), ('restructure', 'VB'), ('the', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('Motorola', 'NNP')]), ('business', 'NN'), ('to', 'TO'), ('fit', 'VB'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'NN'), ('strategy', 'NN')]), Tree('S', [('On', 'IN'), ('August', 'NNP'), ('13', 'CD'), (',', ','), ('2012', 'CD'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('announced', 'VBD'), ('plans', 'NNS'), ('to', 'TO'), ('lay', 'VB'), ('off', 'RP'), ('4000', 'CD'), Tree('ORGANIZATION', [('Motorola', 'NNP')]), ('Mobility', 'NNP'), ('employees', 'NNS')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('134', 'CD'), (']', 'NN'), ('On', 'IN'), ('December', 'NNP'), ('10', 'CD'), (',', ','), ('2012', 'CD'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('sold', 'VBD'), ('the', 'DT'), ('manufacturing', 'VBG'), ('operations', 'NNS'), ('of', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('Motorola', 'NNP')]), ('Mobility', 'NNP'), ('to', 'TO'), Tree('GPE', [('Flextronics', 'NNP')]), ('for', 'IN'), ('$', '$'), ('75', 'CD'), ('million', 'CD')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('135', 'CD'), (']', 'NN'), ('As', 'IN'), ('a', 'DT'), ('part', 'NN'), ('of', 'IN'), ('the', 'DT'), ('agreement', 'NN'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Flextronics', 'NNP')]), ('will', 'MD'), ('manufacture', 'VB'), ('undisclosed', 'JJ'), Tree('PERSON', [('Android', 'NNP')]), ('and', 'CC'), ('other', 'JJ'), ('mobile', 'JJ'), ('devices', 'NNS')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('136', 'CD'), (']', 'NN'), ('On', 'IN'), ('December', 'NNP'), ('19', 'CD'), (',', ','), ('2012', 'CD'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('sold', 'VBD'), ('the', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('Motorola', 'NNP'), ('Home', 'NNP')]), ('business', 'NN'), ('division', 'NN'), ('of', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('Motorola', 'NNP')]), ('Mobility', 'NNP'), ('to', 'TO'), Tree('PERSON', [('Arris', 'NNP'), ('Group', 'NNP')]), ('for', 'IN'), ('$', '$'), ('2', 'CD')]), Tree('S', [('35', 'CD'), ('billion', 'CD'), ('in', 'IN'), ('a', 'DT'), ('cash', 'NN'), ('-', ':'), ('and', 'CC'), ('-', ':'), ('stock', 'NN'), ('transaction', 'NN')]), Tree('S', [('As', 'IN'), ('a', 'DT'), ('part', 'NN'), ('of', 'IN'), ('this', 'DT'), ('deal', 'NN'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('acquired', 'VBD'), ('a', 'DT'), ('15', 'CD')]), Tree('S', [('7', 'CD'), ('%', 'NN'), ('stake', 'NN'), ('in', 'IN'), Tree('GPE', [('Arris', 'NNP')]), ('Group', 'NNP'), ('valued', 'VBD'), ('at', 'IN'), ('$', '$'), ('300', 'CD'), ('million', 'CD')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('137', 'CD'), (']', 'JJ'), ('[', '$'), ('138', 'CD'), (']', 'NN'), ('In', 'IN'), ('June', 'NNP'), ('2013', 'CD'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('acquired', 'VBD'), Tree('PERSON', [('Waze', 'NNP')]), (',', ','), ('a', 'DT'), ('$', '$'), ('966', 'CD'), ('million', 'CD'), ('deal', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('139', 'CD'), (']', 'NNS'), ('While', 'IN'), Tree('PERSON', [('Waze', 'NNP')]), ('would', 'MD'), ('remain', 'VB'), ('an', 'DT'), ('independent', 'JJ'), ('entity', 'NN'), (',', ','), ('its', 'PRP$'), ('social', 'JJ'), ('features', 'NNS'), (',', ','), ('such', 'JJ'), ('as', 'IN'), ('its', 'PRP$'), ('crowdsourced', 'JJ'), ('location', 'NN'), ('platform', 'NN'), (',', ','), ('were', 'VBD'), ('reportedly', 'RB'), ('valuable', 'JJ'), ('integrations', 'NNS'), ('between', 'IN'), Tree('PERSON', [('Waze', 'NNP')]), ('and', 'CC'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP'), ('Maps', 'NNP')]), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'NN'), ('own', 'IN'), ('mapping', 'NN'), ('service', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('140', 'CD'), (']', 'JJ'), ('Entrance', 'NNP'), ('of', 'IN'), ('building', 'NN'), ('where', 'WRB'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('and', 'CC'), ('its', 'PRP$'), ('subsidiary', 'NN'), Tree('PERSON', [('Deep', 'NNP'), ('Mind', 'NNP')]), ('are', 'VBP'), ('located', 'VBN'), ('at', 'IN'), ('6', 'CD'), Tree('PERSON', [('Pancras', 'NNP'), ('Square', 'NNP')]), (',', ','), Tree('GPE', [('London', 'NNP')]), (',', ','), Tree('ORGANIZATION', [('UK', 'NNP')])]), Tree('S', [('On', 'IN'), ('January', 'NNP'), ('26', 'CD'), (',', ','), ('2014', 'CD'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('announced', 'VBD'), ('it', 'PRP'), ('had', 'VBD'), ('agreed', 'VBN'), ('to', 'TO'), ('acquire', 'VB'), Tree('ORGANIZATION', [('DeepMind', 'NNP'), ('Technologies', 'NNPS')]), (',', ','), ('a', 'DT'), ('privately', 'RB'), ('held', 'VBN'), ('artificial', 'JJ'), ('intelligence', 'NN'), ('company', 'NN'), ('from', 'IN'), Tree('GPE', [('London', 'NNP')])]), Tree('S', [Tree('ORGANIZATION', [('DeepMind', 'NNP')]), ('describes', 'VBZ'), ('itself', 'PRP'), ('as', 'IN'), ('having', 'VBG'), ('the', 'DT'), ('ability', 'NN'), ('to', 'TO'), ('combine', 'VB'), ('the', 'DT'), ('best', 'JJS'), ('techniques', 'NNS'), ('from', 'IN'), ('machine', 'NN'), ('learning', 'NN'), ('and', 'CC'), ('systems', 'NNS'), ('neuroscience', 'NN'), ('to', 'TO'), ('build', 'VB'), ('general', 'JJ'), ('-', ':'), ('purpose', 'NN'), ('learning', 'NN'), ('algorithms', 'NN')]), Tree('S', [Tree('ORGANIZATION', [('DeepMind', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'NN'), ('first', 'RB'), ('commercial', 'JJ'), ('applications', 'NNS'), ('were', 'VBD'), ('used', 'VBN'), ('in', 'IN'), ('simulations', 'NNS'), (',', ','), ('e', 'SYM'), ('-', ':'), ('commerce', 'NN'), ('and', 'CC'), ('games', 'NNS')]), Tree('S', [('As', 'IN'), ('of', 'IN'), ('December', 'NNP'), ('2013', 'CD'), (',', ','), ('[', 'NNP'), ('update', 'VBP'), (']', 'NN'), ('it', 'PRP'), ('was', 'VBD'), ('reported', 'VBN'), ('that', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('DeepMind', 'NNP')]), ('had', 'VBD'), ('roughly', 'RB'), ('75', 'CD'), ('employees', 'NNS')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('141', 'CD'), (']', 'NNP'), ('Technology', 'NNP'), ('news', 'NN'), ('website', 'NN'), Tree('PERSON', [('Recode', 'NNP')]), ('reported', 'VBD'), ('that', 'IN'), ('the', 'DT'), ('company', 'NN'), ('was', 'VBD'), ('purchased', 'VBN'), ('for', 'IN'), ('$', '$'), ('400', 'CD'), ('million', 'CD'), ('though', 'IN'), ('it', 'PRP'), ('was', 'VBD'), ('not', 'RB'), ('disclosed', 'VBN'), ('where', 'WRB'), ('the', 'DT'), ('information', 'NN'), ('came', 'VBD'), ('from', 'IN')]), Tree('S', [('A', 'DT'), Tree('GPE', [('Google', 'NNP')]), ('spokesman', 'NN'), ('would', 'MD'), ('not', 'RB'), ('comment', 'VB'), ('of', 'IN'), ('the', 'DT'), ('price', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('142', 'CD'), (']', 'JJ'), ('[', '$'), ('143', 'CD'), (']', 'IN'), ('The', 'DT'), ('purchase', 'NN'), ('of', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('DeepMind', 'NNP')]), ('aids', 'NNS'), ('in', 'IN'), Tree('GPE', [('Google', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'JJ'), ('recent', 'JJ'), ('growth', 'NN'), ('in', 'IN'), ('the', 'DT'), ('artificial', 'JJ'), ('intelligence', 'NN'), ('and', 'CC'), ('robotics', 'NNS'), ('community', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('144', 'CD'), (']', 'NN'), ('On', 'IN'), ('January', 'NNP'), ('29', 'CD'), (',', ','), ('2014', 'CD'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('announced', 'VBD'), ('that', 'IN'), ('it', 'PRP'), ('would', 'MD'), ('divest', 'VB'), Tree('ORGANIZATION', [('Motorola', 'NNP')]), ('Mobility', 'NNP'), ('to', 'TO'), Tree('GPE', [('Lenovo', 'NNP')]), ('for', 'IN'), ('$', '$'), ('2', 'CD')]), Tree('S', [('91', 'CD'), ('billion', 'CD'), (',', ','), ('a', 'DT'), ('fraction', 'NN'), ('of', 'IN'), ('the', 'DT'), ('original', 'JJ'), ('$', '$'), ('12', 'CD')]), Tree('S', [('5', 'CD'), ('billion', 'CD'), ('price', 'NN'), ('paid', 'VBN'), ('by', 'IN'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('to', 'TO'), ('acquire', 'VB'), ('the', 'DT'), ('company', 'NN')]), Tree('S', [Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('retained', 'VBD'), ('all', 'DT'), ('but', 'CC'), ('2000', 'CD'), ('of', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('Motorola', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'NN'), ('patents', 'NNS'), ('and', 'CC'), ('entered', 'VBD'), ('into', 'IN'), ('cross', 'NN'), ('-', ':'), ('licensing', 'NN'), ('deals', 'NNS')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('145', 'CD'), (']', 'NNS'), ('On', 'IN'), ('September', 'NNP'), ('21', 'CD'), (',', ','), ('2017', 'CD'), (',', ','), Tree('ORGANIZATION', [('HTC', 'NNP')]), ('announced', 'VBD'), ('a', 'DT'), ('"', 'JJ'), ('cooperation', 'NN'), ('agreement', 'NN'), ('"', 'NN'), ('in', 'IN'), ('which', 'WDT'), ('it', 'PRP'), ('would', 'MD'), ('sell', 'VB'), ('non', 'JJ'), ('-', ':'), ('exclusive', 'JJ'), ('rights', 'NNS'), ('to', 'TO'), ('certain', 'JJ'), ('intellectual', 'JJ'), ('property', 'NN'), (',', ','), ('as', 'RB'), ('well', 'RB'), ('as', 'IN'), ('smartphone', 'NN'), ('talent', 'NN'), (',', ','), ('to', 'TO'), Tree('GPE', [('Google', 'NNP')]), ('for', 'IN'), ('$', '$'), ('1', 'CD')]), Tree('S', [('1', 'CD'), ('billion', 'CD')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('146', 'CD'), (']', 'JJ'), ('[', '$'), ('147', 'CD'), (']', 'NNP'), ('[', 'VBD'), ('148', 'CD'), (']', 'NN'), ('On', 'IN'), ('December', 'NNP'), ('6', 'CD'), (',', ','), ('2017', 'CD'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('made', 'VBD'), ('its', 'PRP$'), ('first', 'JJ'), ('investment', 'NN'), ('in', 'IN'), Tree('GPE', [('India', 'NNP')]), ('and', 'CC'), ('picked', 'VBD'), ('up', 'RP'), ('a', 'DT'), ('significant', 'JJ'), ('minority', 'NN'), ('stake', 'NN'), ('in', 'IN'), ('hyper', 'JJ'), ('-', ':'), ('local', 'JJ'), ('concierge', 'NN'), ('and', 'CC'), ('delivery', 'NN'), ('player', 'NN'), Tree('PERSON', [('Dunzo', 'NNP')])]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('149', 'CD'), (']', 'VBD'), ('The', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('Benguluru', 'NNP')]), ('-', ':'), ('based', 'VBN'), ('startup', 'NN'), ('received', 'VBD'), ('$', '$'), ('12', 'CD'), ('million', 'CD'), ('investment', 'NN'), ('in', 'IN'), Tree('GPE', [('Google', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'NN'), ('series', 'NN'), ('B', 'NNP'), ('funding', 'NN'), ('round', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('150', 'CD'), (']', 'NNS'), ('On', 'IN'), ('March', 'NNP'), ('29', 'CD'), (',', ','), ('2018', 'CD'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('led', 'VBD'), ('a', 'DT'), ('Series', 'NNP'), ('C', 'NNP'), ('funding', 'VBG'), ('round', 'NN'), ('into', 'IN'), ('online', 'JJ'), ('-', ':'), ('to', 'TO'), ('-', ':'), ('offline', 'JJ'), ('fashion', 'NN'), ('e', 'SYM'), ('-', ':'), ('commerce', 'NN'), ('start', 'NN'), ('-', ':'), ('up', 'RB'), Tree('PERSON', [('Fynd', 'NNP')])]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('151', 'CD'), (']', 'VBD'), ('It', 'PRP'), ('was', 'VBD'), ('its', 'PRP$'), ('second', 'JJ'), ('direct', 'JJ'), ('investment', 'NN'), ('in', 'IN'), Tree('GPE', [('India', 'NNP')]), ('with', 'IN'), ('an', 'DT'), ('undisclosed', 'JJ'), ('amount', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('152', 'CD'), (']', 'JJ'), ('[', '$'), ('153', 'CD'), (']', 'NN'), ('In', 'IN'), ('this', 'DT'), ('way', 'NN'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('is', 'VBZ'), ('also', 'RB'), ('looking', 'VBG'), ('to', 'TO'), ('build', 'VB'), ('an', 'DT'), ('ecosystem', 'NN'), ('in', 'IN'), Tree('GPE', [('India', 'NNP')]), ('across', 'IN'), ('high', 'JJ'), ('-', ':'), ('frequency', 'NN'), ('hyper', 'SYM'), ('-', ':'), ('local', 'JJ'), ('transactions', 'NNS'), ('as', 'RB'), ('well', 'RB'), ('as', 'IN'), ('in', 'IN'), ('the', 'DT'), ('healthcare', 'NN'), (',', ','), ('financial', 'JJ'), ('services', 'NNS'), (',', ','), ('and', 'CC'), ('education', 'NN'), ('sectors', 'NNS')]), Tree('S', [('On', 'IN'), ('August', 'NNP'), ('23', 'CD'), (',', ','), ('2018', 'CD'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('deleted', 'VBD'), ('39', 'CD'), ('YouTube', 'NNP'), ('accounts', 'NNS'), (',', ','), ('13', 'CD'), ('Google', 'NNP'), ('+', 'NNP'), ('accounts', 'NNS'), ('and', 'CC'), ('6', 'CD'), ('blogs', 'NNS'), ('on', 'IN'), Tree('PERSON', [('Blogger', 'NNP')]), ('due', 'JJ'), ('to', 'TO'), ('their', 'PRP$'), ('engagement', 'NN'), ('in', 'IN'), ('politically', 'RB'), ('motivated', 'JJ'), ('phishing', 'NN'), (',', ','), ('the', 'DT'), ('deleted', 'JJ'), ('accounts', 'NNS'), ('were', 'VBD'), ('found', 'VBN'), ('to', 'TO'), ('be', 'VB'), ('tied', 'VBN'), ('with', 'IN'), Tree('ORGANIZATION', [('Islamic', 'NNP'), ('Republic', 'NNP')]), ('of', 'IN'), Tree('GPE', [('Iran', 'NNP')]), ('Broadcasting', 'NNP'), ('(', '('), Tree('ORGANIZATION', [('IRIB', 'NNP')]), (')', ')')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('154', 'CD'), (']', 'JJ'), ('[', '$'), ('155', 'CD'), (']', 'NNP'), ('[', 'VBD'), ('156', 'CD'), (']', 'JJ'), ('Google', 'NNP'), ('data', 'NN'), ('centers', 'NNS'), Tree('PERSON', [('See', 'NNP')]), ('also', 'RB'), (':', ':'), ('Google', 'NNP'), ('data', 'NN'), ('centers', 'NNS'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('data', 'NN'), ('centers', 'NNS'), ('are', 'VBP'), ('located', 'VBN'), ('in', 'IN'), Tree('GPE', [('North', 'NNP')]), ('and', 'CC'), Tree('GPE', [('South', 'NNP'), ('America', 'NNP')]), (',', ','), Tree('GPE', [('Asia', 'NNP')]), (',', ','), Tree('GPE', [('Europe', 'NNP')])]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('157', 'CD'), (']', 'NNP'), ('Traditionally', 'NNP'), (',', ','), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ('relied', 'VBD'), ('on', 'IN'), ('parallel', 'JJ'), ('computing', 'VBG'), ('on', 'IN'), ('commodity', 'NN'), ('hardware', 'NN'), ('[', 'VBZ'), ('158', 'CD'), (']', 'NN'), ('like', 'IN'), ('mainstream', 'JJ'), ('x86', 'NNP'), ('computers', 'NNS'), ('similar', 'JJ'), ('to', 'TO'), ('home', 'VB'), Tree('ORGANIZATION', [('PCs', 'NNP')]), ('[', 'NNP'), ('159', 'CD'), (']', 'NN'), ('to', 'TO'), ('keep', 'VB'), ('costs', 'NNS'), ('per', 'IN'), ('query', 'NN'), ('low', 'NN')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('160', 'CD'), (']', 'NNS'), ('In', 'IN'), ('2005', 'CD'), (',', ','), ('it', 'PRP'), ('started', 'VBD'), ('developing', 'VBG'), ('its', 'PRP$'), ('own', 'JJ'), ('designs', 'NNS'), (',', ','), ('which', 'WDT'), ('were', 'VBD'), ('only', 'RB'), ('revealed', 'VBN'), ('in', 'IN'), ('2009', 'CD')]), Tree('S', [('[', 'RB'), ('160', 'CD'), (']', 'NNS'), ('In', 'IN'), ('October', 'NNP'), ('2013', 'CD'), (',', ','), ('The', 'DT'), Tree('ORGANIZATION', [('Washington', 'NNP'), ('Post', 'NNP')]), ('reported', 'VBD'), ('that', 'IN'), ('the', 'DT'), ('U', 'NNP')]), Tree('S', [('S', 'NN')]), Tree('S', [Tree('ORGANIZATION', [('National', 'NNP')]), Tree('ORGANIZATION', [('Security', 'NNP'), ('Agency', 'NNP')]), ('intercepted', 'VBD'), ('communications', 'NNS'), ('between', 'IN'), Tree('PERSON', [('Google', 'NNP')]), ("'", 'POS'), ('s', 'NN'), ('data', 'NNS'), ('centers', 'NNS'), (',', ','), ('as', 'IN'), ('part', 'NN'), ('of', 'IN'), ('a', 'DT'), ('program', 'N